風水（ 堪輿）雜講

先小人後居子，唔好問我你間屋好唔好，邊度好唔好 我有興趣就答一兩句
主因係，我未夠料

如果係要救命有奇難雜症，睇完醫生/社工/精神科，XYZ都搞唔掂的。可以一睇，呢d case都好難得，係學習過程，係案例。去引證我所學的係真，唔係無紀錄的9吹。

不過前提係-「救命」。唔好當免費街症 。想發財個d免問，出面你比下錢大把人幫你，唔明小財唔出大財唔入呢個道理，我就真係幫你唔到

in case我幫完你，你覺得係work，唔該你
1-自己去捐返一百幾十，再post 單
耶教機構唔要
首選無國界醫生/宣明會個d唔係呃飲呃食的機構

2-去寺廟（比較靈個d）祈個福添下香油，你覺得順口就講多句話我介紹，幫我祈個福

3-唔做就天打雷劈

風水唔係神術，搵到有問題唔一定幫到，我都係凡人。明白呢兩樣野先好睇落去。

科學家唔該出返去，你要100%用科學/分子學/力學/能量學去質問，sor9答你唔到。如果你「能夠」用中醫理論去理解，我可以講係有共通點，有參考價值。

呢個場主要係分享下咩係風水（堪輿），唔好再搞出一D，知就「笑9死，唔知就嚇撚死」的故仔出黎。

主要想介紹下
咩叫風水
風水的limitation
分咩門派/點黎
坊間運作

戴定頭盔，我都係人，唔好當我係神。我知就答，唔知就唔知，唔識就答唔識。未見過就過未見過。重點會擺係上面幾點，唔會特別讚/彈咩人，除左已香 。

好多野，我唔會寫晒/寫咁白，想學野未必岩你心水。我唔想搞出d咩「阻人搵食」、「打爛人飯碗」、「唱衰某d人」、「過份泄露天機（雖然我自己都唔係好知）」

其他野，唔好期望太多

我盡可能會引經據典，「減少9up」、「迷信」呢個問題。自己記性差，查書要d時間
有興趣我就keep住寫下，無我就自己close file

第一篇會係，咩叫風水（堪輿）
要d時間寫

期待樓主講多啲依方面嘅嘢 留名留名

風水嚴格來講係叫「堪輿」，堪者天也輿者地也，即「陰陽」。
萬物皆負陰抱陽，一體兩面，風水就係講呢樣野，叫風水其實係將成件事downgrade左
不過大路叫開，咁就繼續

穴要藏風聚氣。氣止聚於水前，風水兩隻字，好大機會咁樣黎。

上面講左陰陽兩字，水自天降，地自炎上，水交地而地交天，陰陽混合而化穴。即水火既濟，方能化生，成為「太極」。屋有屋太極，墳/穴都有太極。要成太極，方能「用事」

風水係相術之一
相面相手相地，風水為相地

古人重孝，尋地葬親。追求先人安穩。整下整下，發覺原來搵到好野，自己都有好處。風水就有機會發展。

葬要乘生氣，何謂生氣，簡單講即係好野。
一要合龍，二要合時。再要有齊玄武朱雀青龍白虎作守護，令「藏風聚氣」/守護穴場局出現。所以風水唔係合埋眼索下陣風，拎個濕度計望下水份夠唔夠。如果只講風+水，就過份簡單，捉錯用神。

下篇寫下門派，分類。中間會由古藉中「暗示到」咩叫「偽術」，有咩「名人」用緊，大家心照

感謝支持

補返上面少少

穴要藏風聚氣。氣止聚於水前，風水兩隻字，好大機會咁樣黎。

氣乘風則散，界水則止。
有水，氣先會聚，咁先「拎到」野
所以真的穴場，風係唔會大，但你會感受到空氣流動，涼涼爽爽咁。

一向都想知風水個concept係咩

留名學嘢

劉明

寫第3篇前，比小小料大家

醬油廠李喵記
有錢佬你+-
啤牌王何紅色
元朗榮記老婆餅
港大校__你鬆張

佢地個d家族都係有「真穴」，可以用我所學的理論解釋

呢套野得唔得，自己諗

你終於肯開POST

講呢d

留名學野
你係邊派？

玄空

未請教

留名

想入門但未諗好邊派，都係睇緊雜書先

Icic
大家交流下

東密有星宿學算唔算

開個統一 post 啦你地，
學術台已經有好多玄學 post......

我學個派，正名叫玄空，全名叫「玄空大卦」不過依家出面只會叫玄空飛星/九宮飛星，叫到錯晒 原因真係呢...一陣你就名
明

常見的有
道家/奇門等風水
因為涉及法術個面，係玄空不會觸及的地方，所以我所知都唔多。
當然仲有其他法術風水，唔識。
我雖然見識過幾下法術風水，係work的，但詳情真係唔識。始終玄空講求自然，無其他咁多「花神」，呢個都可以話係玄空的盲點

三合派-
係90年代，玄空興起後，已經慢慢消失。其實玄空由清末民初，沈竹礽公以「「「二千兩白銀」」」 同玄空後人買書，抄左一晚，再用N年時間玩reverse engineering 後，開班廣宏玄空，玄空先有機由「自私食」，流傳到出黎。（佢都真係傻，果個年代二千兩係幾多，我都真係唔識計）

沈公學三合起家，後來先知三合的謬處在，不分元運。欠缺左時間呢個因素去推動，風水就一成不變，錯晒。

玄空大卦-
由張心言所創。詳情點玩我就留意，不過呢...開場都寫左，玄空正名叫玄空大卦，咁呢個張派玄空大卦又係乜？？？

玄空有言：「天心正運，玄空大卦」
即將三元九運，用在天心，化出八方子息卦，是為三般卦。此乃「玄空大卦」。咁個名無啦啦都比人拎左，玄空叫下叫下就變左飛星派/九宮派/玄空飛星/九宮飛星 真係so9sad

張氏的....好多其實都好似，就留比其他人研究

八宅-
常聽到甚麼東四命，西四命/游年卦是也（好叉多出名的人都仲用緊 ）。再分落去就有乜野天醫、生氣、延年、五鬼，聽到人哇哇哇個d

佢最犀利唔係個名有幾威有幾嚇人，係一路有玄空古藉記藉，由唐朝屌到依家 都仲流傳緊 死唔斷氣呢下先好野

《天元五歌》-清，蔣大鴻
蔣公都算屌得勁，抽幾句睇下

八宅因門坐向空，一元衰旺定真蹤。
（唔識分真坐向，一個元運見真章）

天醫福德莫安排，豈是周公真八宅?

無極大士傳流的，誰見游年獲福澤
（用游年的人幾時吉？）
逢興鬼絕更昌隆，遇替生延皆困迫
（五鬼之地點解仲晶隆？生氣延年之地反而凶？）

宋朝國師-吳景鸞
於宋開國時，向太祖呈左兩份「表」，解釋咩叫玄空
《吳景鸞天機書表》
「玄宗訪其陰陽之說，賜之以爵...以玉函金櫃藏之...永為國寶。又患民間有明其術者，於是內供奉一行禪師為撰函經，以亂其真...至於變卦之法，悉皆倒裝生旺，反用休囚。」

寫到呢到，即係話八宅，是玄空相反的偽經
完

在唐末，大內圖書總管楊筠松，得玄空之祕，在黃巢攻入皇宮前，帶書逃走，成為一代風水名師，亦為公認的風水祖師爺。

楊公所寫的《青囊序》
「蓋因一行擾外國，遂把五行顛倒編；以訛傳訛竟不明，所以禍福為胡亂」

八宅有幾得，心照

下一篇講下咩叫玄空，歷史流傳等。仲有玄空的立論與運作。順帶一提，常見的中州派風水，都係玄空之一，下回分解

咁有咩問題 你咪繼續開台囉

既然你咁問，我都唔怕得罪。
第一，我唔認為玄學係屬於學術，
因為宗教思想都仲有得爭辯，
但玄學真係信則有，不信則無。

第二，見到越來越多玄學 post，
甚至已經有人係學術台睇掌。
你地認為玄學係學術唔緊要，
咪開個大 post 自己討論囉。

何必將學術台變成玄學台？

學唔學術，我就覺得你都好偏見
我寫乜你又有無睇
人地搵食就人地的事，睇唔過眼咪過去囉

睇比率我又真係唔覺得，個system由出post去推post
Post會流轉有上有落。好正常，你眼見就=多未免小題大造

無意上針對其他人
用你個logic，戒J, 女人有J又學唔學術
但你又走入黎, 唔係bias? 咁多偏執點做學術

仲有
你認真時我都好撚認真
學術準則係咩？
至少有紀錄有討論有研究

咁我所寫，我可以引經據典，有晒紀錄
Very serious

唔擺學術台擺去娛樂台，ABCD行入黎問下呢度好唔好，我又9吹答下嘴黎娛樂大眾

如果係咁，就真係玄學
Sor9
我唔係要呢套
呢套野係古學術，有晒紀錄，當然，你都可以覺得中國野係9吹，外國野先係大道至聖。

易，可以為學
可以為用

中醫，玄空，就係易以致用
唔係只存在於易的哲學層面

宗教思想可以點爭辯, 你叫天主教同伊斯蘭教討論下邊個教義正確, 定係叫佛教同埋印度教討論邊個先係正宗? 反而玄學係咪學術就可以討論下啦, 而唔係好似你咁一句話唔信就下斷語, 所以係學術台入面, 閣下一無知識, 二無邏輯, 不如可以反躬自省, 然後先黎發表偉論?

我唔知佢點寫哲學

原則上佢寫孔孟荀墨
康德、尼采
開夠每人一篇我都無咩理由去挑機

不過佢依家咁講一講
我開始懷疑佢點樣睇哲學的形而上學

宗教點解唔可以質疑？

有人話宇宙點點，靈修點點，
第一，我地係咪可以科學質疑？
第二，宗教比較點解唔可以？
比較教義對心靈、社會、文化影響，
我亦見唔到你地做緊相關討論。

道術，永遠都係道行先，
術永遠都只係旁門左道

有色之見，講多無謂
跳唔出incave個科學物質框框，好難講哲學

BTW
黎緊會試下寫下小小人物，睇下以前玄空家的牛脾氣，有人可以安邦定國。又有人意興闌珊，隱居江湖，以玄空助人。
不過真係小小難度，大家當故事咁睇，有d真係好難搵到蚊料

比較出名多人識
黃石公
漢初張良

唐丘延瀚
唐楊筠松（楊救貧、救貧仙師）

宋國師吳景鸞

元末明初
陳友諒軍師張定邊（後浪跡天涯，化名何野雲，即潮州蚤那仙）
朱元璋軍師劉百溫

清初蔣大鴻
章仲山
近代有：
沈氏父子
金馬侖寺開廟大師尤惜陰（演本法師）
王亭之

主要想講出，古人的君子小心，免得小人度其之腹。同埋古人如何看待風水呢個「自私食」的東西，點樣希望將玄空用落家國，造福百姓

講快啲，好心急

第一，孔孟老莊墨子都少談鬼神，
第二，易學唔係唔重要，
張載、王夫之都有非常好哲學解讀，
最重要唔係占卜星相，而係求道，
怪力亂神係迷亂而不自知。

第三，小人大家咁話啦。
每個民族都總有民智未開的人。
哲學同你都無咩緣分，
靠你地玄學家用風水救香港啦

起碼我仲會尊重你唔會去你個場搞搞震

新手都可以問功課，但心靈雞湯、超自然唔好係度問。

好行唔送

hi
巴打點睇奇門有招叫擇日出行（出行訣）
自稱係風水黎，只係將個scale 放大唔局限係自己屋企
大約係係某宮行到某宮

要查書查歷史架
穿鑿附會就無意思啦

本身想之後在「盲點」個度先寫，不過你問到就提少少

呢個係奇門用法，奇門用占卜的原理去尋吉收氣
玄空個盲點就係呢d

上面都提過，玄空係講求自然，甚少提及鬼神法術
偶有紀載話「見鬼」，通常都當係眼花咁，用水星去通腦補一補。或者用金去化土星。而唔係咩大搞寫符唸咒

玄空理論源自鴻範五行，由天一生水，成就河圖洛書等能量運用而出，即玄空個底係中國陰陽易學，中間以能量走勢/64卦去斷事。

所以玄空一般，見效慢（相對/非絕對），因為玄空講元運，要合時先有般反應。一個元20年，以前d人造葬，要發出黎真係可以等十幾廿年 就算合運-當代即發，都唔係呢頭做，呢頭有「咁神奇」

如果將玄空同法術個面比較，「講出黎」的時間性係有明顯分別。因為玄空係講「吉星有氣小成大」，唔係即刻個種「咁神」。但你就可以，用一間屋的好位，去慢慢改變。

所以玄空最常做，係改門（現代高樓大廈改唔到），一係就塞住死位唔用，吉位做床做梳化

心靈雞湯、超自然既唔屬於哲學，
亦唔屬於學術，自然唔應該討論啦。
周易不過係上古之人的生活方式，
巫術都可以美其名為學術，天下奇聞！

得啦，返去你個場啦
仲有，我無提過鬼神巫術，唔好意氣用事咁低智

唔識
非大師
呢度係講玄空，你問個d都係玄空盲點
請另尋高人

其實你唔洗入黎幫我踩旺個場
我諗住寫完就收工

自己讀下近一百年的考古啦，
周易即係上古巫術，唔做功課仲話自己科學

手機響鈴來……

唉
孔子五十而學易
而後著十易以明理

講真，你真係唔洗係度踩旺個場

姐係玄空唔係納氣？
奇門個套納氣其實依家都好少人識
想拜師都搵唔到

前面見你係奇到個part提過見過法術風水
可唔可以講解下
法奇門據說失傳已久
當然我見過用殘體字寫既符
笑下就算

係納氣
但以我理解就唔係呢種氣

玄空係講旺氣/葬乘生氣
即8運就用8氣，講要見8水8城門行8門訓8床
唔會用4氣去破8

如果你想搵，我只可以講到，試下搵奇門法術個面，通常都係道士多。但我就唔知係邊

巴打係咪中出無痕d 師兄弟？

玄空睇山，都會用到呼形喝象
即係話佢似獅子/老虎
但就一定一定唔會講「有隻獅子幫你守門，夠惡夠硬無小偷」呢種
所以玄空基本上唔會月咩大象吸水/青龍吸水/獅子鎮宅的玩意

咁個故仔係，詳情唔寫太多，我見到另一個師父（佢用得比較雜，玄空+其他）就偏偏用獅子鎮震鎮門口，根住事主家人反應話情況係改善左。咁我就問佢點解，佢話會師父係道家派（識寫符個d)，佢講過可以咁用，咁就試下，就係咁

唔識佢
我志在吹下水，揭下面紗，等世人唔好過份迷信，見到起幾舊野又話吸血又話靠害孫中山又話成

又唔見班風水佬入大學教書

本身都係諗住技法個度寫，依家講埋啦

事主/全家出生年，2月前後比埋月日
男女
Floor plan, 比到呢度，其實即係地址/大廈/floor/floor plan
你明架啦

人手畫 +地址/實地

巴打你正正經經搵人睇啦, 玄空有廿四山, 坐北向南可以係壬山丙, 癸山丁, 或者正中既子山午, 三個山已經有唔同既飛星架啦。你問我上網睇風水同隔空醫病一樣, 好易出事架

有好多, 港大都有校外課程教玄學, 只不過佢地有佢地既圈子, 出面江湖搵食果班又係另一個圈子, 唔好以為風水就一定係蘇民峰麥玲玲先得架

高手高手

係無既
一般，火爐方向唔會對床
神位唔點長明燈

化流年病星
呢個可以教你，無咩壞處
去衣紙舖搵下有無銅制鈴鈴，買一粒去屋企西北/南邊搖下。減少病星力量，其他就無啦

一般陽宅風水, 唔計外局不外乎門路灶。山主人丁水主財, 如果你話你健康有事, 不外乎門口/灶/床頭出事, 又如果門口/灶出事, 一般而言應該係成屋都有事, 咁你要睇番究竟得你一個病定係全屋都成日病, 如果得你一個病, 好有可能係你床頭/用事位唔好。

BTW我唔是親身去你果度睇, 唔知你座向, 唔知你宅法, 唔知你開咩門, 所以教唔到你擺。

但係一般陽宅風水有幾點要注意, 尤其而家8運艮卦, 必需要整齊清淨。
1. 門口盡量唔好擺鞋, 唔好有雜亂/積水等等既問題
2 唔好係屋企煲藥
3 養寵物注意唔好有屎尿味等等。
4 有爛左崩左, 可棄無用之物盡快掉左佢。
5 廚房要留意灶頭唔好同個垃圾筒擺埋一齊
6 屎坑最好蓋住佢唔好有異味出現

以上都係一般陽宅需要注意既地方, 同理氣飛星無關, 純粹從象去講, 做到呢D, 就算流年有壞星飛到, 為禍亦會大大減輕。

好叻叻豬

藥係五黃, 如果係屋企煲藥, 基本上係愈煲愈病唔會停, 方法咪出面搵人煲。至於你床頭我唔知你床頭係咩飛星, 幫你唔到。

朋友，未請教
學邊門邊派
留個名函

風水好科學架，係中國古代天文、地理、人類學同統計學混合體，正到

我都唔知我係邊派喎, 條水你數番上去可以話係黃亭之果派既, 反正條友都係跟紫微楊學架咋嗎

聽聞賭場風水聽過係威尼斯條河，永利疊大紅燈

王亭之跟紫楊架咩
佢好似講過唔係啦
如果王亭之個度，即係中州派啦，玄空一脈

要宣傳咪話跟唔知邊Q個大師一脈單傳囉, 話說中州派呢個名都係佢作出黎咋嗎, 個名係食飯果時諗出黎, 因為果時有份報紙既專欄叫八方風雨會中州, 咁咪叫中州派囉, 所以話咩派咩派真係講出黎得啖笑

So far我聽
中州意旨中原，即當時洛陽長安
因為玄空係大內野，得宮廷先有
可能傳下傳下傳得太靚仔

話說王亭之佢紫微都係當年係明報果時跟紫微楊學, 跟住佢出黎搵食咪要包裝下, 而家你呢個係江湖版黎既, 你信邊個咪邊個。 風水本身係由相陰宅演變出黎, 就算你所謂既玄空祖師蔣大鴻佢都唔是咩大內野, 只不過學風水既基礎就係要通易經, 以前本身就係讀書人三理之一, 後來流落民間, 好多人教育程度唔高, 唔識易經而走去學風水, 咪學到不倫不類。

同意
唔識易/河圖洛書/天文係玩唔掂玄空
其實，玄空始祖唔係叫蔣大鴻
只不過玄空，由史料去追，暫時只追到張良，而張良話師承黃石，去到呢度就停左

自己搞最簡單咪每年睇吓流年飛星
即係每年運程書都有講

10個人10個計算方法都一樣
其實一頁紙已經可以講完
係D風水佬搭其它野落去9up
先搞到成本書咁厚

信唔過
完

有興趣 有無咩書推介
睇完怪談 對風水好有興趣

玄空想入門有冇書推介？

冇, 學八字自學既話都仲有機會學得識可以出黎做下神棍。 紫微冇人教基本上就是9UP。風水冇人教除左9UP之餘分分鐘害己害人。

只可以簡單一望入門
可以睇白鶴鳴本沈氏玄空學，大路上了解下係ok

講玄空歷史/傳承前
寫下技法，亦都解釋到點解玄空咁多年都祕而又祕，八宅就盛行於民間

重點係-太難學

玄空講天地人三才

天時
地理
人命

人命，即命宮，搵出命宮，再配屋，令屋的好野去生旺命宮之人。唔生，都要唔好剋，否則就係剋命宮，可死人（放心，暫時見過最快最快都係入新屋，剋命宮，門剋床剋連入伙日子都剋。搬入後患急性重病，醫左一年到先死 」。一般要出事，十年八載左右啦 有時間比你救的。

天時
即運，8運就用8黎開盤，收8氣。此為運。點叫合運，同定向有關。如果陰宅，來龍定向不合運。叫吉地葬凶，奇禍猶烈。

定向
玄空講「空邊引氣實邊收，命從來處天然定」
陽宅並唔係單單以前門/窗為向就得
在陰宅，定向仲要配後山來龍，合數合局方真

合局
玄空講一卦純清，即係內局太極要應外局太極，再配以飛星斷事。而一卦純清，即係飛星理氣要純，不可兼雜。

兼雜則出卦，情如拔河，一卦純清則力大，力清。出卦=兩邊鬥力，可以凶大於吉

線口
《玄空祕旨》
「卦爻雜亂，異姓同居。吉凶相併，螟蛉為嗣。」

拎線口，務求一卦純清，奈何現們起樓，已經定晒，線口改唔到。唔似古人起屋，睇左線口先起屋。

上面祕旨講左，一卦唔清會點。「子字出脈子字尋，莫教差錯丑與壬」即坐山要對向首之水同卦，左右青龍白虎都要同卦，城門水口都要合卦，但求一卦純情。即8運，全取8字，可兼取未來生氣9。此乃收生旺之氣。

最常聽到，「乾山乾向水流乾，乾峰出狀元」、「卯山卯向卯源水，驟富石崇比」。

好似好威威，簡單d，即合局而又一卦純清

一般黎講，出卦主瘋癲，家貧，喪事之類
好多公屋，線口都出卦，例如上水生腦can個天平邨。所以公屋窮人慘人多，唔知係個天整定，定係起樓個d有心。真係天知

山與水
山管人丁，水管財
玄空則重陰陽，空者/水者為陽，山者/實者為陰。故要分清外內陰陽虛實。

山水有兩重意思，一講外在山水，有山有水而合局則吉，不合則凶。如收錯水為破財。

所以呢...只睇外在環境，係無叉用。成盤數拎得一忽，成個山頭海邊你住晒 ？成個海你話事 問左張保仔未

第2重係飛星
水星
水星/向星係財星，要當旺星得用，財先亨通，收錯飛星就破財。

山星
山星都要有外面山局相應，否則「沖殘子息卦」就會無丁/少年喪之類。如果識用，中出都無咁易有丁 可以算係凶為吉用

城門
水交三八要相過，即向首左右的水口。收錯水就叫黃泉水，奶野。
「五星一訣飛真訣，城門一訣最為良。若得五星城門訣，謀事安墳大吉昌」
五星，即五行，只用唔行飛星/五行係唔夠，合到城門，吉上加吉，發上加發。特別開舖做生意，有無城門，一舖定生死。

收山出煞
合錯局，錯飛星。咁點呢，tune返岩佢囉。但地理限制，唔再以前咁開個門話改就改，改唔到就要諗方法化解。個山唔岩位，你都唔可以剷左佢啦？

化解
一黎用物件/養魚，裝紅燈等等普通五行技法去化解凶力。或者用到擇日飛星，用年月日時飛星去化解原局飛星凶性。

擇日
你已經望下山望下水，乜9旅行都搞晒。仲要配擇日去「點火」，揀岩日子，去令到成盤飛星數運作。擇日唔係拎本通勝就得，通勝入面太雜，好多流野。用就當然要用返玄空派去點火。

暫時諗到咁多，有再補充

樓主講到 :
"一般黎講，出卦主瘋癲，家貧，喪事之類
好多公屋，線口都出卦，例如上水生腦can個天平邨。所以公屋窮人慘人多，唔知係個天整定，定係起樓個d有心。真係天知"

有個遠房親戚, 廿幾年住天平村, 佢一家人環境都麻麻
風水認真麻麻

亦都聽聞陰宅風水好，條屍吸到地氣，成個墳頭會真空左，敲下塊地會郭郭聲，唔知堅定流

即係巒頭其實唔太重要? 如果係煞水(如八字水), 但合局都可用?

我一d都唔識風水不過好有興趣知
以前都係睇下生肖星座最多上網睇下八字紫微睇下個人運勢
不過睇完就唔記得
近幾年接觸多左
先知原來風水對人影響好大

岩岩有巴打提到垃圾桶唔好同廚房灶位一齊放，咁我放係廁所又有冇問題？

流既。永利大紅燈係因為佢開八白門, 紅燈係九紫火, 九紫生八白咪旺丁又旺財囉, 門口兩棵樹係三碧, 纏哂燈咪又係火, 三碧生九紫咪又威又猛囉, 查實大把地方都有風水, 只不過高明既你地唔識睇咁解

唔好有異味出黎就得, 屎坑同垃圾始終都係五黃, 最好蓋住佢唔好俾個象出黎。

岩岩有巴打提到垃圾桶唔好同廚房灶位一齊放，咁我放係廁所又有冇問題？[/quote]
唔好有異味出黎就得, 屎坑同垃圾始終都係五黃, 最好蓋住佢唔好俾個象出黎。[/quote]

唔該巴打

要分出面的野，邊d關你事，邊d唔關你事
依家香港人的屋豆腐咁細，收唔得多

正解，最高明係要用左，化到氣，而你又唔知。唔洗下下擺塊八卦出黎比人睇

lm

風水好，係要化。唔好，入水/不化。不化，就叫養屍地。

如果賭仔要入去又唔想比佢風水影響到，可以點做？
都唔一定係賭場，其實商場都有

又或者我命好可以贏好多錢，不過個場用左風水，令我贏無咁多，又係唔係咁解？

見到隻偽哲學撚就覺嘔心
佢咁講法根本覺得西方哲學先叫學術
其他都唔入流 係神怪
哲學本來就應該開放自由
講人講宗教講社會講性唔同學派唔同學說
未了解就排斥係咩心態
呢種唯我獨尊心態真係哲學人大忌

蘇民峰個套係咪同呢門差唔多？見佢啲野講得都幾似，btw 換煮食爐真係可以換到屋企地運？

op 第一頁都講到好白，蘇民峰啲野好流

一部份
唔係換，係無衰野發生

地運唔係咁解

可能我講錯，應該係六運轉七運個種

啦
佢收水，係要佢旺場，嚴格黎講你係入去買佢d野，咁佢收客仔，係一件事。

咁，賭場運作涉及博奕、遊戲玩法，計贏面賠率。係第二件事

風水，唔好當係神術，第一文已經講左。或者再圈返實D，係玄空。

如果佢有其他野，就唔係用玄空法則去睇。係第三件事

玄空法則，係可以幫賭仔加大贏面
用太歲、財星、擇日、合八字，再配佢大局睇

明就明，唔明就唔解啦

運到時間時間就會轉
非人力可以改變

玄空係解釋天地人三樣野同時結合後的理論

即八運入屋，就八運睇，再睇佢9運交接，1運交接。如何影響原局八運數

一黎比較好的屋，係可以收到幾個元的氣，
我間收足3元，891，有60年可以住

In case, 間屋得一元可用，你8運尾先入伙。咁就得幾年，之後等GG

其實點先叫明易?易經本身上網睇好多時都只係淨返占卜果part,係咪真係有一本書係有晒上文下理而家又買得到既?

唔係
易占係人誤解

孔子50而學易，「無大過矣」

50而知天命，學易後佢先明白自己無大過錯。從後著書立說，註十易解易經

道可道，非常道
易以道陰陽，係解「道」的方法

道
有象數理氣

理，人係不明。用哲學解法，因為人係in cave, 唔會明白out cave的事。如matrix, Leo 唔知自己身處matrix 之中

咁天下之理
有數氣形

最後才成形

咁就用易
說卦以明理
用數以推理

文學文化修身咁睇，易教到你人情世故，知進退，明哲理。修身齊家。

另一部份
係用黎解玄空/奇門/陰陽等等術派

最後一部分
有人當怪力亂神，信就自己體會，唔信就無野好講的易占部分。不過呢度講玄空，易占就唔講太多

佢堂堂正正咁擺咪得, 佢嬴錢就等於你輸錢架啦, 唔駛搞咁多野。同埋風水唔是法術, 佢唔會令到原本當旺既你變到梅菜咁樣, 唔駛咁緊張。

咪一鳩樣係玄空, 只不過玩得叻唔叻咁解。所謂換地運你係指想指換天心, 換天心係古代就叫你唔知咩整穿個屋頂, 搬Q埋個灶咁家嗎。但係而家唔駛, 基本上如果你屋企係大裝修, 成間屋個內觀唔同左已經叫換天心。

換天心有好有唔好, 例如你間屋係子山午向, 一樣開離宮門, 係七運開六白門係過氣, 八運咪即刻變雙星到向囉, 呢個情況係好既改變。

又例如都係子山午向, 但係變成開巽宮門, 原本係7運係過氣既一白, 係八運又變番旺星。但係你偏偏裝修左, 變成8運樓, 由一白門變四綠門, 咁咪由好轉差囉。

所以講話換地運查實好籠統, 可以換得好可以換得唔好。

易經本身就冇MODEL ANSWER, 十本書有十種不同意見, 你覺得邊本睇得入眼咪買邊本

留名學野真係好有興趣聽呢d
岩岩睇返前幾板講到屋入面好多時候都係睇門路灶
廁所窗對正廁所門再對正大門係咪唔太好？
好多時間d家居特別係公屋一定會有缺角既情況出現，咁係代表d咩？

如果我問得唔係太岩既就請當睇唔到啦

推

個屎坑又唔是你既用事位, 所以冇影響, 但係個屎坑最緊要乾淨唔好有異味, 咁就OK。如果你話對窗有影響, 個床頭後面係窗咪會有影響。缺角咪缺角, 冇野代表。反而而家好多公屋特別Y型果堆, 大部份都唔係正卦, 而係隅卦, 呢個先至考風水師既功力。

感激巴打解答

推post

單獨考慮，廁所係穢物的地方，盡量乾淨就基本衛生常識。古人茅廁不在室內，無現代排廢系統先特別考慮多d。

整體去體，如果粒好野在廁所，咁你用唔用先 唔用就無啦

有d野唔好笑呀，我睇過間公屋，我話，咦跟，你個文昌係廁所喎

佢答我，係咩？不過我習慣開大時係廁所讀書，特別鍾意坐廁所讀，咁先讀到入腦

我：哦

缺角，有缺，即係有凸角。我自己睇法係係要考慮下係得/失。如果好野係缺角位，而又失左。咁就祝你好運

笑巴學po
留名學嘢

未請教
無咩印象

咁搞笑我知財位or好野係床就緊係好，如果佢財位係廁所會點？

好野係缺角位又失左就明會點，咁如果差野係缺角係咪就冇問題？ 凸角其實又代表d咩？

陽宅氣息係點睇，我睇d濕鳩書話憑感覺
另外，立極同坐向個個說法都唔同
唔係好明八運八官同官星五行點樣夾埋睇

開窗抽氣咁個d，一係諗計抽個度氣入黎
缺/凸係一體兩面，我係考慮佢收唔收到
缺/凸其實都係巒頭，玄空法則離不開收山/出煞，拎好野用好地方。將衰野推晒出去

明白
Btw近2年有跟女朋友睇佢個師父睇流年
第一次睇佢幫我起卦，之後就寫左4隻字應該係天干地支個d ( 利申我唔明佢寫咩 )
就知道我屋企望到出面有個大空地
後面有d彎彎曲曲既路
當時我震驚左佢有教到我放小小野去旺返自己，不過冇請佢睇風水啦因為太貴

唔知道佢個個係咩派別呢

Btw
巴打幾時解釋下佢地d 「真穴」 留名想聽

冇野代表, 事實上有一班風水師會話缺角會冇左果個宮位, 例如你係子午向, 冇左左上角即係冇左個巽宮, 查實咁樣講係錯, 因為咩宮位唔係取決於間屋個形狀, 而係你前後左右有冇位行, 所謂一步一星隨路轉就係咁解。
假設都係子山午向, 例如你入屋, 可以向前/左/右行, 咁咪叫離宮門。剩係可以向左/前行咁咪叫坤宮門, 剩係可以向右/前行咁咪叫巽宮門, 唔會因為間屋左上角缺角咁就冇左個巽宮家嗎, 呢個同隅卦一樣亦都係坊間好多風水師都搞唔清既慨念。

唔到排盤通常唔知佢用邊套
不過睇真係真係有料睇風水，通常有一兩招占卜旁身

得閒先寫出黎

原來係咁

原來係咁
呢個一步一星隨路轉個terms好型

好呀等你得閒先講

有道理，值得斟酌思考
一般兩個講法
假設坐北向南，子山午向
巽宮缺角，艮震不缺

排卦後
巽宮失缺，係用艮震為主排卦分宮，咁巽宮自然甩左。
相反，則是震艮凸角，即巽宮無缺。

咁
又有人講，震艮凸角，係收不到氣/用不到事。我又覺得講唔通。排卦後，氣佈9宮，行得到，就係宮位。

巒頭為體，理氣為用。唔可以一口咬定缺/凸。用到用唔到

唔明你講咩, 有例子就介紹番啦, 又咁講如果缺角即係冇左個宮位, 咁就發達啦, 起屋果時度明座向專登缺左二黑五黃飛黎果個宮位咪得, 但係邊有咁著數, 所以呢派一聽就知呃飯食

大家介唔介意用我屋企做例子
因為我有個朋友識呢d
我前排畫左個floor plan俾佢望
之後問我幾時入住我先知自己呢個係8運樓
不過遲d咁岩有d野佢會上黎幫手就幫我睇埋
好感激佢幫左我好多所以都會用佢個套

如果ok既我先upload俾大家討論
唔ok既就免了繼續睇post學野

你都搵左人睇就信人地果套啦, 如果你想POST上黎真心有風險, 一黎我唔知你座向度得岩唔岩, 二黎唔知你宅法, 唔知你用事位, 如果你有心理準備又唔怕麻煩你咪擺上黎俾大家玩下囉

出圖
睇左A室先
上至下左至右
洛書宮位，492

用廳拉條線出去分宮
4/9位已經明顯缺失

用睡房拉線巽宮缺失，但都可用
但8位就凸角

即係點樣去佈宮位的星，就拗到傻

係有小小驚的不過我一定會用佢個套因為佢叫我要整門我就二話不說就叫師傅上黎整
不過又想睇下唔同派別睇會有d咩分別
同大家有圖好傾d
我又想學野

講緊A房定B房, 咩座向, 同埋家俬點擺

有冇座向?冇座向咩都係假, 你叫你個FD度左先, 我再根據你個盤望下啦, 雖然都畫得有點樣衰

呀我終於明你講咩, 話說唔是咁分宮, 例如A房, 係甲山庚, 佢咪開兌宮門, 主人房咪開乾宮門, 佢既房全部四方都係飛到星, 所以唔存在缺角既問題, 屋有屋既飛星, 房有房既飛星, 假設都係8運樓, 間屋咪開三碧門, 主人房咪開六白門,主人床如果係角位果度咪係訓五黃。

其實唔洗理座向啦
當當8運午山子向，乾大門啦

A房先啦

哦
咁我又明你講咩
你用大細九宮睇

無野做到，唯有正評支持

深麻大師巴

lm learn stuff

我都行個方便講下奇門風水
奇門風水，本身係由占盤本身引伸出來的風水理氣法
主要係由當下時空透過移星換斗(拆補移)改變時空氣場達至趨吉避凶之效，其效力多為一年內及速見效，而坊間門派多數以當下時空盤去計算，當然，個別人士及門派一個時盤係可以穿過180年，果d就個別例子唔好提，順帶一提，以我所知，妙派同琴堂派係有插入年紫白甚至月日時刻紫白做野，按照使用驗證百應不爽

另一種係行坐向的奇門，主要有陽宅奇門，山向奇門為主，但個人認為其數法不合玄空，也不合奇門，如果論觸機而言，都會有一定命中率，但風水講觸機個人就無嘜可能啦，因為相宅果個歸納性同可重覆驗證性由果尋因係唔能夠由觸機做主導，始終觸機係有數值不穩定性的因素

但個人認為唔應該被玄空的特性困死自己，認為奇門果種觸機性係你所學玄空的盲點，按占卜講求心性，玄空或紫白都可取數，不過玄空的特性，資料量真係比奇門少就真，但足以應付日常之事了

感謝指教

我又醒起通天記者講中洲派

流年二黑星入左我間房
都唔知要病幾耐

拉巴
你唔識搞咩

奇門就識少少
我主要用藏密法器鎮住個五黃二黑位
但風水係唔識既

去衣紙舖買一個銅鈴搖下
大間少少兼賣風水野個d通常都有，十幾廿蚊

係得閒自己搖下，定掛門要成日郁到？
自己搖我用呢個算啦

得閒搖就得
不過我就掛埋
你個係咪銅制架

我地d法器多數係銅制
仲要係靚銅

用七赤黎洩二黑咁開心, 陣間流月飛個三碧過黎就真係恭喜你, 呢招睇怕都係師傅教落架啦, 係2004前年仲好好用, 而家用果個死果個

金聲何來七赤

聲音咪七赤, 兌為澤為巫為少女為口舌為毀折。所以七運好多資深風水師好喜歡用既一個叫七星打劫既局, 就係係聲音做文章。所以8運但凡有料少少既風水師都唔會再用風鈴或者鈴鐺就係咁解, 因為已經過左氣, 三七一疊至就有麻煩架啦

留名學野

咁你介紹下點玩2黑

六錢囉, 黑鐘囉, 九魚圖囉, 9條黑魚囉, 平有平玩貴有貴玩

嗯
用6帝唔係5帝喎

用五黎做咩?

街外用5嘛
Google 下睇下

七運咪用五囉, 五十是土, 七運用唔到一白, 但係又要洩二黑五黃. 咪用五錢洩囉。 而家六七都過氣, 再用五錢咪仆街囉....所以話唔識易經去做風水師又點會唔是神棍....

可唔可以介紹下五帝同六帝錢

啦，咁
我就唔講tbb個d啦

五帝定六帝, 查實帝係冇意思, 重點在於五定係六。
河圖數, 一六係水, 二七係火, 三八係木, 四九係金, 五十係土。
風水師用五錢, 取象五土生金, 用黎洩同樣屬土既二黑五黃。錢為七赤兌金, 係五,六,七凡60年都係當運, 即係由1944-2004都係有用, 所以坊間好多風水師唔識易經, 所謂師傅教落, 就當左五錢係洩二五既靈丹妙藥。但係一到八運, 即係由2004年開始, 七赤過氣, 再用五錢即係生旺左七赤毀折之象, 只要流年流月三碧一到, 三七置至災禍立見。
而家係下元八運, 可以用八九一, 六錢就係取金水之象, 兌金生一白, 咁就可以化二黑五黃為一白, 呢個就係六錢既玩法。

所以只要你出去見到D叫你用五錢或者一定要用XX通寶先有用既風水師, 百分之一千係神棍, 唔駛審可以慳番一萬幾千。

到我LM學野啦

無知一問, 自隊半打膠先
唔知呢啲算唔算風水
求桃花
喺住嘅地方擺鮮花係咪有用

一開頭擺咗三支粉紅玫瑰喺窗邊(東)
個排即刻同鍾意嘅男仔發展好咗

換咗紫色玫瑰仔好似差啲
宜家冇擺
直情同佢冇Contact

宜家下元八運，冇得用五帝錢化二黑五黃，咁五帝錢仲可以有咩其他作用？

我自己就用水仙/桃花
其他花我就唔識用lu

放門頂？

咁銅鈴有冇用？
六錢就咁擺係度定要掛起？

我住個度應該仲係七運樓
咁我係咪仲可以用金聲？

呢段野講出真髓

咁啦
上面理論我buy，好buy
6錢係玄空法則
坊間，我未見過有人「肯去解」5錢
所以，上面列出九魚/6錢都係岩
但用聲我自己試左好耐都無事（我日日用 ）

真係怕金聲，穩陣用6錢係無問題

放房門頂？

我係奇門風水睇到一個方法係放桃花/水仙係自己天桃位
但個位而家係二黑，咁係咪今年都唔可以用呢個方法？

我放地/台
基本上亂放

鮮花咪九紫, 九紫為嘉慶為桃花為人緣, 三支咪三碧, 有人教你咁擺? 三碧生九紫, 咁你既愛情黎得就好直接同埋好快架啦。但係要睇番你擺果個位係咩位, 如果擺著個五黃或者二黑位咪因愛情或者因人事生病生災囉。一般而言鮮花都係擺床頭既, 或者你既用事位, 會見效快D。

唔是咁解。錢係兌金, 即係七赤, 二黑五黃係土, 錢本身就係用黎洩二黑五黃, 七運既時侯當運顯現既咪優點, 咪開心, 正財, 頭腦靈活囉。 但係七運已經過左, 而家是八運. 八運能用既只有八白九紫一白, 金不能單獨用, 只能夠用金水, 目的係要水, 金只係作為通關之用, 所以咪要擺六錢囉。BTW, 你冇搵人睇過, 擺六錢冇意思, 因為風水唔係剩係睇流年, 仲有底盤同埋流月三盤合一, 吉兇先會出現。

冇, 銅鈴/風鈴/鈴鐺/葫蘆呢D全部都係七運時期既產物, 由1944-2003都可以用, 但係八運之後所有金既都過哂氣, 當然佢仍然可以洩二黑五黃, 但係會由五黃變七赤, 即係醫好都有副作用, 制唔制得過就隨你喜歡。

唔是咁解, 七運樓八樓運, 呢個係決定D星點飛, 例如同樣係子山午, 同樣係離宮門, 七運既時侯咪開六白門, 去到八運咪所謂雙星到向囉. 同你用咩係冇關係。 由2004-2023八運時期, 無論你係六運樓七運樓八運樓, 能用既都只能八九一, 呢個係一定既。

水仙一般唔當九紫, 因為佢唔是長期開花, 一般當四綠架咋, 如果放係二黑位, 唔計你底盤係咩, 咪成日諗埋哂D咸濕野, 或者容易感染傳染病, 身體虛弱左囉。

搵人睇左先啦, 流年同底盤要雙盤一齊睇, 齋睇流年冇意思, 例如你個底盤咁岩果個係八白, 陣間你擺六錢洩Q埋你個八白仲搵笨。

咁佢應該唔怕擺
原局有8白唔會病到七彩

Btw, 流年呢個問題
用玄空都知唔會單用流年，不過坊間每年都教點用流年。咁咪用囉，明白吉有吉應，凶有凶應。咁就得

感謝兩位大師

我學徒

病呢個問題其實好複雜, 門/灶/床頭/用事位都會有影響, BTW上網問風水始終風險大, 你喜歡咪擺。

下一篇寫下我對玄空的睇法
心得、特點、盲點
一d常見爭論等等

期待下篇

見分上中下三冊 , 是否可以先買上冊睇 ?

其實詳情係咁
沈氏原裝係得兩冊，入面有一本章仲山「宅斷」做案例

有一套台灣「線裝書」影印本，同原裝一樣上下兩冊。係原始版本。欠缺標點，現代人比較難睇

另外有本，趙子澤編，成本字典咁樣，好似大約180$

佢同白氏個本，都執過沈氏的排版，由基礎帶入深去睇沈空。

所以，如果買台灣書，睇左幾節就講父母三般卦/七星打劫。又無圖說，可能會想燒左本書。

咁至於買白氏/定另一本，隨你。價錢上說大本個本抵d

白氏就另外加左d玄空書/玄空祕旨，玄機賦等等落去，編成三書。

睇你點揀

咁睇好似白氏啱我啲
旺角星易好似做緊 $240一套三本

鼎大，應該都係8折
100-》$80
如果咁睇，單買第一策白氏試味都ok

感謝詳細回應

我仲想問多少少

“三七置至災禍立見。”姐係點？ 三係木，已經克二黑五黃土，咁用五帝係七赤點解會出大問題嘅？
（唔太明個五行生克應該點睇）

另外，我想問每一運20年係點知？同埋一開始研究果個人係點知佢當時係咩元咩運同個元運到幾時？係咪好似時節咁有特徵睇（eg太陽，北斗）？

3木7金
金剋木

「三遇七臨生病， 那知病癒遭官
七逢三到生財，豈識財多被盜。」

主賊/搶/鬥/官非之類

元運20年係一陽一陰，先陽後陰10+10=20

點樣黎唔記得左
等上面師兄補充

我d功課

有咩感想/分享

有d野想寫左先，等大家有d background/概念。易睇d，容易了解d

費事太長，拆兩篇
第一篇先

有d野想要認真認真認真講清楚少少，好緊要所以講3次

有人唔信，有人質疑。OK的，我日日都質疑同試驗玄空。

我唔係傳教，唔係講只有一神、天堂先係唯一咁迫你信。信，覺得有用，就記住佢，假以時日真係真係咁唔好彩，touch wood有事發生/而科學解釋唔到/幫唔到手既，就諗諗佢。決定權在你手，唔係我手

祖師爺楊公，點解叫救貧仙師，講就話「巽水一勺能救貧」此城門技法。最核心都係，幫到人。同理，明朝胡何野雲何以叫「蝨乸仙」，都係用玄空技法救人幫人。玄空唔係仙術（可能有其他更勁，我唔識 ），做到就做，心態上我覺得無錯，祖師爺想盡辦法要傳呢套野，我相信呢個都係一大原因

咁唔信既
鍾意就當故事睇，唔鍾意就負評，唔會強迫你。

心態上我自己都理解，我都經歷過。正如，同我講耶蘇，唔好玩我啦。身邊信耶既經歷出生入死仲要謝主隆恩
信玄空起碼做到野改善，有一線生機。咁即係點，即係上帝耶蘇唔要我囉 唔係點學玄空呀

用返現實少少例子，大麻醫到cancer，Aids有case可以自己好返。科學prove 唔prove到？起碼暫時仲未，真唔真？又真喎，咁我都唔可以話科學係假野呢？

所以呢，唔信就當故事睇，唔洗推post搞其他野 由衷感謝

我對玄空的心態係，唔好講咁多，只睇結果，做到就得，我洗乜理科學解唔解到。大把野科學都解唔到啦

====
第2篇係
我對命理的見解，以及，何以一個曾經的科學撚會學玄空
以及，我對
「一命、二運三風水、四積德、五讀書」的看法

下回再寫

亂入
想問下巴打鼎大d 書係唔係本全部埋單先打8折
上去去本本原價 又冇掛牌 以為佢冇折

唔該

我買咁多次都係

風水永遠唔會用剋, 只會用洩。剋即係交戰, 嬴輸都好, 始終係兩敗俱傷, 同埋會trigger左果粒星既缺點, 例如有個紋身大漢, 你唔聊佢由自可, 一聊佢咪會引發左佢既暴戾囉, 就算你好打打嬴, 始終會兩敗俱傷, 不如搵通關, 例如金火交戰咪用土通關, 水火交戰咪用木通關, 化干戈為玉帛, 呢個係風水既法則。

如果用五帝錢, 五土生兌金, 本身過氣既兌金已經有毀折既意思, 如果黎個三碧震木同佢交戰, 即係震木毀折, 震為雷為動為手為權威, 以上既野毀折左, 咪即係斷手斷腳/官非/衝突等等囉。

三元九運係根運洛書黎, 洛書有九宮, 因此分九運, 1-3為上元, 4-6為中元, 6-9為下元, 幾時開始我唔知, 但係每個元運永遠是20年, 而家八運咪由2004-2023。

嘩多謝賜教
冇呀都係上網睇
等我Keep住擺返先
唔該晒

我唔知風水係咪同理
奇門風水中呢個方法叫我地一定要每日換水
因為水臭左會變唔好既桃花

多謝賜教

其實你地咁識風水，有冇比未認識之前好運或者多人緣?

最好問問曾生，雖然術數書基本上係打八折

[quote］
其實你地咁識風水，有冇比未認識之前好運或者多人緣?[/quote]

下？
我其實就係唔好想搞到好似：
「你買份人壽啦，有咩事都幫到你幫到屋企呀」
「你信耶蘇啦，可以上天堂得永生架，連你屋企人都受惠架」

你好樓主，我屋企似似你講果種雜症
有冇得幫幫手

你講出黎聽下

下？
我其實就係唔好想搞到好似：
「你買份人壽啦，有咩事都幫到你幫到屋企呀」
「你信耶蘇啦，可以上天堂得永生架，連你屋企人都受惠架」[/quote]

運差嘅人住唔到風水樓 , 運好嘅人是旦住一間都係風水樓

運差嘅人住唔到風水樓 , 運好嘅人是旦住一間都係風水樓

唔反對
正因為咁，所以先有風水

呢條19垃圾陣答左好撚多次
自己爬文
[url]［年經 / 八奇領域］共匪陰險風水陣 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

如果流年個二黑五黃位係書枱，咁我放個黑色金屬筆座再長插支藍/黑色筆，算唔算可以利用到二黑五黃土去生金再生水去幫讀書頭腦？（讀書頭腦係咪算水？）

我會唔會FF太多

笑爺仔有無奇門師傅介紹？
搵唔到

古莊辰 ？

問問谷歌大神先

呢個有講明係法術

古莊辰搵唔到
張小姐就算吧啦

點解叫算吧啦？

古庄辰
自隊

估唔到仲記住呢個舊名，而家已經改左啦。

上面有講過五帝錢，五帝錢係屬金，不過其實唔洗真係五帝古錢既，買10蚊3個果d仿製品都得架啦，金屬就得。
2黑無特別唔洗搞，5黃無事都不用搞，25同宮有事先搞，視乎情況放6或7個銅錢就可以。

五帝錢只係名黎的，嗰5帝係清朝既五個皇帝，康，雍，乾，嘉，道。而家已經唔係清朝，所以佢地無話一定要幫手化煞。而且清朝之前既朝代都無一定要指定用邊五個皇帝既古錢。

五帝六帝根本無意義。

太養巴打好耐無見

施主洗乜咁執著，係知識都可以擺學術台
唔滿意咪去站務台叫連仔開個神秘學台俾我地開post

下次到我呢個巫婆去大學教哲學&科學個陣你地唔好喊 （利申家族已有巫師係中大教science )

巴打有無list講各類建築材料既五行屬性
想參考下

唔會用七個啦, 二七係火, 用黎做咩。

樓主你係三元三合定天星派同埋樓主着重巒頭定理氣
利申✋🏻玄空用三元三合同中州，極之着重巒頭，紫微用中州同北派河洛

師父無特別講明重邊個
巒頭為體，理氣為用👋🏻
三元9運
合龍合水合運，取一卦純清，生旺兼收

估唔到一個咁流的post引左咁多同門高手入黎
見笑

我都想要呢d
例如邊區屬乜個d資源/理論根據等等

我自己就有個心想追查
玄空
三元
三合（楊公盤）
大卦（64卦/二元八運）
道家風水

歷史源流出處等等
想求道求真理，分辦真偽。但應該唔夠呢個quali去做

唉呀咁我地自己研究砌返個list出黎普渡眾生算
夢想自己起樓，成間屋自己砌

家族有人專精風水 前日想打俾佢轉左電話

對風水有興趣 但未有緣學 想問大家點睇黃亭之

中州派現代祖師係咪只此一家 盡得真傳係得佢個女?
當中排龍訣等等古法有沒涉獵? 實力如何

佢對風水既理解程度係咪 知名人中最通透

個post好長
追唔晒
想問問間屋好亂、好多雜物
但屋企人都好固執/唔肯執
仲有咩辦法可以搞好風水？
想旺吓健康同埋財運之類
因為全家都真係成日都好黑仔

王亭之有41位正統傳人分別是佢個女同80年代收嘅40弟子。到現今學過中州紫微嘅人好多但門派內只視識得紫微星訣的人為根正苗紅的弟子。

收拾好雜物宅中太亂會破壞巒頭

一般用六個，有時要七個，視乎情況而定。你盤數要你用七，你用左六就會即刻出事，二七火數係先天卦數，唔係咁用。

睇你寫得有文有路，學得唔錯

間屋既風水唔單止靠室內，不過執整齊佢無衰

樓主有冇學陰宅

王亭之命理方面係真人級，但風水方面的分析備受爭議

睇黎你好buy佢

當然buy la話晒都係自己師公
紫微斗數我buy王亭之 禢百昌 紫雲 黃卯 梁劍豪 任我行 天翼
風水我buy 觀龍 蔣匡文 陳癸龍 林國誠
擇日我buy蔡伯勵及他的傳人

有呀
陰陽齊學
黎緊學憾疑龍

先天卦二係兌七係艮喎。二七係火係指河圖數。一般出面插火用三八咪就係河圖數囉, 三係陽木八係陰木, 視乎需要既效果而定。又或者養魚一般養四九, 四九咪火, 取象金水咋嗎。反而七係火數, 用得錢既只會係洩二五, 就算你是底盤二五流年三四或者掉轉, 都唔會用呢種方式通關, 因為出黎既結果只會係七赤, 一樣係要出事。

Lm

唔是, 起碼紫微楊係風水方面肯定好過佢

唔好意思不停打錯字, 一般插花用三八, 三八咪木。養魚用四九, 四九咪水。

感謝

你自己睇書學定跟師父學架？

出面跟人學啊, 但係冇關係架學理討論咋嗎。

無關係

如辛山乙向，8運盤，宮5,2,7.出面見大海，屋內女人都病，你會點做？

樓主學左幾多年風水

紫微楊嘅專長係紫微斗數同奇門遁甲風水方面佢唔係權威

禢百昌成日屌鳩王X之同紫X楊喎，你點睇？

灶位呢, 床頭呢, 用事位呢。山星不穩最好咪落簾, 唔制咪長明燈, 都唔制咪見海果邊窗插花囉。門口擺咩要睇屋主想要咩, 賺份梗糧例如公務員咁咪用金水, 養魚囉, 六錢加水囉。做緊生意既門口咪照用八白囉, 放瓷器, 假山, 長期保持整潔囉。BTW成屋女人病, 呢個講法好籠統, 重點要果幾條女係訓緊咩位, 用事位係咩, 佢地可以咁岩一齊用二五訓二五都唔奇, 特別辛山乙二五係巽宮, 屋企唔大好易用到。

話說王亭之既紫微斗數同埋風水都係跟紫微楊學, 王亭之去夏威夷係因為睇風水柒左要著草, 如果咁都是權威, 咁紫微楊一定算啦

執屋就基本啦，都要睇埋啲建築材料執睇你屋企邊度聚陰 多數都係用大理石/地磚出事架啦 加返塊大地氈截左啲寒氣人都健康啲無咁易病

好正常姐係玄學界中有料上左位嘅師都會睇唔起其他有料嘅同行

ok，純學理討論，你所講山星不穩最好咪落簾,呢個我認同，之後長明燈，窗邊插花……我都認為無效。而且見你所言，仲有好遠既路要行，大把野未學，唔洗咁急幫人做風水。

咁你有咩高見啊?

第一王亭之斗數唔係跟紫微楊學
第二我認為佢係斗數宗但本人對亭老的風水有保留

打少左個師字
我認為亭老係斗數宗師

你問番老一輩係明報做果班咪知, 話說王亭之同紫微楊反面係因為有一次玩天九, 所以反Q左面添, BTW你信就信唔信就當故事聽啦

是旦啦王亭之背景唔我唔care最重要係我本人算命算得準

前輩既然大家都係愛好玄學之人無為為左D幾十年前老幾輩的是非嘈交

禢百昌的師父同陸先生亦師亦友，禢拜師時是入室弟子，陸先生首肯。後來紫想拜師，陸先生不允，紫苦求，禢的師父心軟，答應，但陸先生不許他入室，只許他在門外聽，所以禢和紫可說有點香火情份。後來紫在明報出專欄寫紫微，大受歡迎，王向紫提出想學，並請佢食飯，開頭紫每次都教王一招，多次之後就不教，王問紫，但紫說此是他安身立命之本豈可輕易比你？後兩人交惡，在報紙大戰互插。王由一個三年前不懂玄學，到三年後自創中x派。禢認為呢兩個人相當有嚴疑，以前都成日插佢地。

是旦啦王亭之背景唔我唔care最重要係我本人算命算得準
前輩既然大家都係愛好玄學之人無為為左D幾十年前老幾輩的是非嘈交

巽宮有大海，5黃好有力，2為母，7為少女，女山星受克，所以女人全部都會病，呢度用銅錢可以化，但要用7個，用6個會馬上發禍。

可能我唔好命或見得人少，一次都未見過紫微斗數算得準，反而八字見過幾個

我見你睇咁多唔同既人既書，應該係自己學啦，不過你buy既人所出既書都互相矛盾，咁你點取捨呢？

你自己都識啦

唔關事, 門口係二五, 但係門口用水星, 唔會用山星, 用水就唔會用山係基本, 你最多話二五同宮, 水星二黑有力, 門開二黑本身已經係病門, 病就梗局, 但係只要男仔訓六白八白, 或者用六白八白, 或者女再訓二五 即經可以變成你所講既女病男唔病既現象, 所以門口呢個只係病因之一, 要睇埋佢既灶位同埋床位先可以知點解女病男唔病, 所以用七個你可以洩二黑, 係有改善, 但係會即刻變七赤, 雖然唔病, 但係會諸事不順, 你咁大口氣原來就是咁樣

所以我好想知王亭之係咪真係得
就好似朱x橋咁，有啲八字理論佢明明係知而且常用，但佢出書又會專登講相反，都唔知佢想點

好清楚

好啦，你鐘意啦。

我跟過三位師傅一位教我中州派紫微同風水第二位老師學我北派河洛紫微斗數(佢唔係楚天雲闊也不是楚天雲闊的傳人）第三位老師教我三元三合陽宅風水及三元陰宅風水

有矛盾時要自己用命盤去做實証

利申我從來冇跟過蔣匡文或葉漢良

兩年
仲有排學

佢用咪得, 你用咪唔得, 段數唔同。紫微斗數本身就係需要少許聯想同埋引伸, 咩都唔講, 還原基本步, 求其講粒星, 你覺得天府呢粒星代表D咩?

你地會唔會考慮/用到先天卦
8運，艮卦
取左用8
適當情況下取3/6通關

學左兩年都可以寫到咁既文，而且思路清晰，睇黎你師父有料到。

師父

8運8星是當時得令，只需好好利用好佢就可以。
6可取用，3就無用。

太誇獎
佢應該係好有，不過唔方便通係度講邊個，見諒

另外，我未清楚佢未教到，定係其他原因
先天卦/排龍訣/收山出煞訣都未曾有提
而且用石獅子等偏向三合/道家的技法都無提過
不過我係另一個亦師亦友的前輩人身上見識過/洩露過：

石獅收中宮5黃鎮宅壓鬼
用6泄2579醫腸癌，收凹風通關
用十帝錢截凶亡線
密室小屋，行52單門，用鐵樹收3氣配七星打劫醫cancer
用收山出煞訣配排龍訣，在乾山高樓之地出煞
呢d，自問以的現在所得的玄空理論係解唔到

係咪太FF冇人理

真係當故仔聽 講多啲得唔得 王亭之又試過拆解鐵板神算招牌 話佢係射覆遊戲 咁姐係拆埋董慕節招牌? 真真假假 有冇人知真相 鐵板係堅定流?

七星打劫醫cancer果個肯定呃鳩你, 就算七運擺七星打劫都唔會用鐵樹做引

經係中x 派既由來都係尻up? 只傳說人戈啲

雖然唔知你既學派，不過玄空用自然既能量，石獅子呢d應該唔會用。
收山出煞訣等你知道盤中各種力量的強弱，等你知道點佈置。
但下面你所講的同我所知又不同。

所以我話用「玄空」理論解唔通
但事例全部在我手，人物地址floor plan 有晒，以上所提全部都係近身人
你可以唔信，我只睇實例

王亭之初初係大陸落黎家嗎, 一開始係做炒金發跡, 寫炒金專欄, 後來去左明報, 咪識認當時係明報度做既紫微楊囉, 後來王亭之想跟紫微楊學斗數, 紫微楊每次都係彈一頁講義過佢, 後來因為打天九反左面, 兩人從此就不相往來。因為王亭之可以叫做半路出家, 佢本身唔識八字, 所以紫微楊咪成日係專欄串Q佢唔識八字點可以學好斗數囉

禢自己講

同我所知的玄空都唔同
咁佢呢位前輩都好老實，佢話佢雜住咁用。用完再占卦補飛

玄空用成數/用實數
幾時用氣數/成數/實數我仲未摸清

原黎係咁 外人真係冇乜人知 王自己講左個版本出黎 大家都信到十足十 不過而家香港後生都冇乜人識佢

原黎係咁

中州派佢老吹出黎架咋嗎, 係有一次唔記得佢係咪同韓中旋食飯, 講起出黎行走江湖冇個牌頭點得, 咁岩果時明報連載緊一個武俠小說叫八方風雨會中州, 咁咪就叫左中州派囉

終於都追晒post 支持樓主 高質post

題外話 學風水 或 奇門 係咪要熟晒易經同八字先學比較好？

屌 原黎都係老千仔黎

多謝支持
難得引左咁多高手入黎

開頭唔洗好熟
但要做到「走唔出掌心」就唔係

小弟做室內設計 所以其實都信風水 但真係唔知點入手好 現在係YouTube 睇下人教易經學下基本野

入正題請教下
想問屋入面燈既數量係咪真係同風水有關
問過某d師傅 話燈數最好係1，4，6，8，9 係咪關事，聽講2係小病 3係吵架 5 係五黃 之類

想問你打youtube搵呢d會用咩搜尋字？

風水本身就係脫胎自易經, 風水1-9除左五黃, 其他全部都對應番八卦, 一白坎卦屬水, 二黑坤卦屬土, 三碧震卦屬木, 四綠巽卦屬木, 五黃跟元運走, 六白乾卦屬金, 七赤兌卦屬金, 八白艮卦屬土, 九紫離卦屬火。身為風水師, 易經八個卦同說卦傳入面孔子既引伸要好熟好熟, 如果呢D都未識, 就走去學人睇外局, 更甚者同人講咩排龍結穴砂手羅星金星明堂呢D九唔搭八既野, 根本就是得啖笑

無奈既係
先天1-8，後天1-9呢d, 等等基本野概念好多人教/好易抄抄學學。求其拎本書就已經擺係頭版
但易底進入得唔夠深，一做落去就會「覺得」好多都會甩甩漏漏，我暫時都仲係呢個程度 隨左一步一腳印咁學，都唔敢搞其他野

這個係講易經既channel有好多野睇 除左易經仲有教八字同紫微 重要係粵語 當入門聽下咁 叫做知係咩黎

呢門野
頭幾年其實都係BB班
有心學係要學足一世，講山要行山，講水要睇水
識完外，理論又要拿捏到，先叫入到門

你自己搵個中州派嘅師傅算命睇下準唔準先la，80年代果時我還未出世而我老師對當年亭老跟紫微楊的因怨絕口不提所以我真係唔知。你搵完個中州派師傅幫你批完命後覺得唔準嘅咪即管批評中州弟子係老千lor。
咩事呀你巴打廣義來說術數只有兩種真係準同唔准其他嘢如師承根本不太重要
胡定旭夠係紫微楊徒弟la但佢自己都公開承認佢學唔好紫微斗數，所以不要太迷信師承

邊到學

鐵板神數方面我的中州派老師跟我講佢個人不認同鐵板神數係偽法佢個人也結識了一位鐵板神數的師傅

我係前面留言話屋企雜物多比較亂嗰個絲打
話說我屋企都係啲女人患大病
我想問問有無辦法請各位師傅睇吓風水
貴唔貴

你師傅係邊個啊, 話說當年王亭之既紫微斗數講義賣十幾萬一份, 因為唔是好多人俾得起, 所以有一班人係夾錢搵一個人去上堂, 錄左音然後再開心SHARE翻聽架喎, 如果有親身去上堂既應該都唔是好多人架咋喎。

師兄學左幾耐

你間屋幾大啊, 出面坊間有平有貴, 李丞責楊天命果D好似收緊15銀一呎, 但係一般都係10-15蚊呎左右。

無乜錢，窮L，但都算係救命

未學滿師前佢唔比我向外人透露他的名字我只能說在80年代時佢從亭老親自教佢紫微星訣

好短時間咋, 紫微八字風水炒埋一碟我諗3年左右, 反而易經既時間會再長D添。

咁佢同王亭之反左面未啊?

風水學左5星期

唔清楚

我連易底2年半
易底好，玄空除左眼法/技巧用法，斷事理論層面會學得好快

噢咁算啦, btw應該十之八九都反左面。

中州紫微同北紫微分別學了兩年

是旦la我係教得好自身勁又願意過料比我咪得lor

風水套技法唔值錢, 三兩個學完唔出奇, 其餘都係要出街睇, 無論外局定係陰宅呢d全部都係實戰黎, 齋上堂冇意思。

後半段好認同
依家師父少帶實戰
反而亦師亦友個位就比我見到d上面所寫既野，不過見到都無用，解唔通就係解唔通

咁啦
基本野我都做到少少
如果有好轉，你就自己儲錢去搵人睇

唔好期望太多，我一sense到涉及大事/生命個d就收/點到即止--唔敢做。最多比下意見

你明白既話，就自己諗清楚先

未學好就出去做風水，好易搞衰，兩方都無著數。

我好同意啊。

所以講清講楚好緊要 呢d錢唔係亂賺/唔係亂慳。雖然個世界並唔係咁

無呀 响呢個post問問
睇下有無高人指點或私聯咋
其實都唔係話想揾樓主幫
想知下有無相關嘅影響
做得幾多得幾多啫

普羅大眾一般都好少接觸呢啲
咁啱見有post講先問下

咁講啦
心態上你要明
上面咁多師兄都明
用得呢套，自然知佢威力去到邊。呢把都係兩面刃，如果搵到問題，咁即係你受緊呢套理論影響。咁如果一錯再錯呢，個後果唔係好多人會話你聽

好多人唔知風水既力，一般無預做左仲仆街過無做，睇風水既錢事少，有乜東瓜豆腐真係唔知點啦。

真係量力而為，唔好諗住賺經驗，見過好多呢d慘痛經驗。最悲既係仲要唔知自己錯乜，以為自己好醒唔會錯。

知道
一直都係咁

希望你都係咁啦

大家睇開d放鬆d

上網好難指點你架啦, 一係就直接上黎睇架啦, 上網睇風水同隔空睇病一樣都係好易出事既玩法。

以學習態度黎講你真係好過好多人。
有d以為自己好醒，我都廢時教精佢，d理論唔清唔楚仲要串柒柒，根本d野錯晒，先後天八卦幾時用都未知，連紙上談兵都唔掂，學得兩三年就已以為自己會飛，我真係好期待以佢咁既料幫人做風水會有咩後果。

不過呢d人見唔小，可以成功既一個都無。

師父教得好
唔係我功勞

你根本都唔識, 教D咩, 先天數同河圖書都未識分, 幾時用山幾時用水又唔識, BTW學左幾耐真係冇咩意思, 要唔通既學30年都係一樣唔通, 所以冇咩必要擺個大師款出黎, 8運教人用六白, 老老實實我真係想知你師承邊個咁樣教你出黎靠害人

你個on9仔唔識就咪出黎柒啦，6星代表咩你知唔知呀？
6星代表父，權力，武，仲有好多野，你唔識搵書睇，再唔係你問你老師啦。
玄空九星代表咩你知唔知呀，學理又唔識，仲要出黎柒

識唔識破壞穴位風水?

乾為天為君為父為玉為寒為馬, 但係過氣用黎托柒? 你究竟識唔識, 擺六白除左洩五黃, 乾係咩?乾既卦德係健丫柒頭, 過氣缺點顯現即係做到仆街, 勞而無功丫ON9仔, 真係唔識就唔會串你啦柒頭。

我講8運用8呀，8星當時得令，要好好利用呵。
用完再用可用6呀，用對眼睇清楚啦。衝出黎柒。
168三星係奇門三吉，識唔能識呀！三吉有冇聽過呀？衝出黎柒

笑爺仔巴打我勸你最好比較慎言小心有人誇奬你的風水能力後邀請你入group 然後再問你風水上的問題之後瘋狂出動網絡欺凌說你睇錯那幫人上年搞陳癸龍，今年搞李應聰。掌門人自己不出手但不斷叫弟子咬人
玄學界不泛卑鄙小人江湖味超重所以小心為上

咩叫過氣唔洗用呀，你老豆過氣係咪可以唔洗理呀。
六親關係點用知唔知呀

和和氣氣講討論下係都要擺個大師款出黎, 真係識都唔緊要, 卦你又唔熟, 辛山乙我睇過既盤不下十個, 學你既例子, 如果間屋有三姐妹, 係咪剩係個老母同埋個細妹病啊白痴, 智障都知咩結果啦, 睇死你睇既盤唔多, 一個半個囉出黎當例子附會有春用咩。

感謝
應該無人搞我掛，我都無諗住做呢行

六白係權力同事業呀，點樣唔洗理呀？你失業架，你唔使食飯架

過氣既點解要用, 冇剋冇交戰通關咪得, 無啦啦搞佢托柒, 正如二黑夠係老母, 你會唔會去郁個二黑位? 有細既唔通又郁過三碧? 你都要解得通先得架。

利申我唔識陳癸龍同李應聰

八運權力同事業係八白, 艮為尊為首為門缺, 用六白托柒? 八白已經有尊貴既意思, 點解仲要用過氣既星? 你識唔識易經架究竟, 講下講下好似我教易經咁。

通天記者咪戲稱佢賓州派

你用6去化巽宮個25？
個盤有個7，加6落去就67交劍煞，67交劍煞識唔識呀，柒頭。
出面大海，個5好大力呀，你放6個銅錢咪即發禍囉。
不過你都唔識架啦

真係愈講愈興, 唔識易經經出黎咪好似你呢D咁既神棍囉屌, 真係講到好驚人搞臭呢行咁, 你講下講下愈講愈漏底咋你老味。

保重啦師兄，萬事小心
我同意樓上師兄要慎言

你識提呢兩條柒頭都應該知我係邊派啦

我係求道，無搵食想法
有d野好老實
你識晒龍穴砂水，師父唔教你造葬/用料/山公/人脈。你都即時訓得
仲未計要熟埋八字去「造陰命」
占卦問下神靈等其他學問

河圖數一六係水丫ON9, 六個銅錢既意思唔係六白丫, 係金生水, 錢既金生河圖數六既水, 變為一白丫白痴, 我一早已經解釋過呢個原理, 你查實係咪真係唔識丫, 唔識出聲啦屌。

用幾多個錢同埋插幾多枝花養幾多條魚, 數目既意思永遠係根據河圖數, 洛書中九宮既數字係對應八個卦, 6個唔是六白, 7個唔是七赤丫智障。

你識Q，而家講風水呀，你自己真係做過幾多個風水盤呀，我估你做最多二三個，你呢d害人害物，學2，3年以為自己好叻。風水咩原理你都未識啦on9

再解釋埋, 所謂交劍煞既意思係咩啊, 即係六白同七赤比和, 所以六白既勞損同埋七赤既毀折都會加強, 造成既效果就是好易因勞而傷, 或者愈造件事愈差既結果啊, 如果飛個三碧黎即係權威手腳毀折, 即係官非衝突斷手斷腳啊。

你呢d垃圾都攞出黎柒。催財你識唔識呀？9星點玩都未知，仲講自己識玄空，on9

緊記不向外人包括我本人透露俾師傅的名字

那幫人可能會對你師父不利

講經驗真係冇意思, 又驗證唔到, 所以網上只能夠做學理討論, 你解得通咪得囉, 問題係你解唔解得通先?

明白明白

比和？你真係乜差都唔識啦，6同7呀，陰陽都未搞得掂啦你，庚金同辛金都係金呀，食得屎啦，呢d都唔識，仲要學人做風水

催乜Q野財姐, 個原理係點先得架, 我每反駁你一次都有根有據, 易經咁大本, 你想查番隨便去說卦傳度睇, 係度齋人身攻擊有春用咩啊大師

同氣即係比和, 你做乜柒, 駛唔駛洗個面先啊, 同埋六白係乾金, 七赤係兌金, 三碧係震木, 四綠係巽木, 你將佢拉落十天干度托炮? 咁一白係壬水定葵水啊大師

大家珍重深巴

你根本唔識風水，同你講乜都是浪費我時間，廢事教精你。
本來我都理性討論，不過你串柒柒仲話我大口氣，ok我唔理你，不過你之後仲要不知收斂再串我，我都唔洗比面。

得啦得啦, 知你叻啦大師

大家
和氣生財，有益身心

感謝各位吹水
呢d入門post，有咩錯漏，大家多多包涵
一陣出個故事作比大家送飯，消消暑

你要習慣討論變成互片才是玄學界的常態所以自己盡量唔會就玄學理論公開發表意見

其實，愈學就只會愈多野唔明
好似3元9運定2元8運呢個問題，由來已久。呢門野只可以靠自己眼界，胸襟同實習去引證所學係真定假

各位大師
我想問問，今年二黑入乾，可以用六錢化
咁但係2係坤，咁係咪應該會對夫妻感情有幫助
如果化左二黑佢，會否影響二人感情

如果係，有冇其他辦法，我之前諗用銅聲，不過上面有巴打話唔得

定係我搞錯哂

利申：咩都唔識，亂入

8運2黑係病，無事可以唔洗理佢 唔會因爲單一個2影響夫妻感情

放心 無預會真係揾
只係好奇問吓
當然無打算揾學師仔做

係呀 所以我一開始就講想睇吓有無人有興趣/有把握幫到
可以指點吓或者私聯

我對命理的見解
一命二運三風水四積陰德五讀書

點解傳統上五讀書會放最尾？古時讀書係求功名的唯一道路，讀書，即係勤力。你好勤力，考唔考到5條A 你好勤力，考唔考到心儀學校 見到心儀份工 大家心照

曾經，覺得風水係九流之術。裝塊八卦鏡？搵「鬼」信就得 「八字與命運」？舊野發生左都OK啦，姑妄聽之，參考下啦

直到我衰到貼地-家散、努力又跌返落黎，又上又跌返落黎。我見到佢，姑且叫佢tutor啦。朋友話我面色氣色差，灰既死人咁 ，咁介紹啦，話當食個飯，友情價唔貴。見完，就on99咁行左呢條路學道（道理個道）。

佢同我解釋，一命二運三風水係乜。當然，都係佢既見解，我覺得有理，一直都仲思考緊呢個問題。而自己跟住學習個master，就補埋第4點-積陰德比我

一命二運。合埋即係命運。大家明，即係人在江湖，身不由己 拆開睇呢？

一命，係命盤，八字/斗數/鐵板神數個類，就係用黎解讀命中密碼-健康/性格/能力等等。用西化少少，strength & weakness。一個好的命理師，應該會教識你strength & weakness。咁你就知有咩「刀叉」可以用。

二運，除左係命中大勢的運動/路向/運程。仲有就係你的運用，如何運用你的「刀叉」。咁，你個命底能力，就決定你刀叉有幾多/幾大把。你可唔可以有李+x做生意的頭腦/觸角/眼光/聞到機會同燶味？你可唔可以填到Y民/杰倫五月天林夕黃霑d詞？唔得。點解普遍名校人易發圍d？人地命底好過你嘛。你比人差，你的刀叉可以有幾利？

三風水，運差，屋都唔會好得去邊。因為係會互相吸引-關聯感應。咁咪負負更負，正正更正。所以，個天係唔公平，你吹咩。或者咁講，佢的公平，唔一定係我地著眼睇到的公平。咁就用風水去補下。好似補給/補好d營養咁。

tutor 咁同我講，人地揸法拉利，行高速。你揸架老爺，仲要行沙石泥路，點鬥？如果我將你搬返上去公路，你雖然仲係老爺車，再加自己勤力去修修補補，咁你係咪會好d輕鬆d，比其他在沙石地的人行得輕鬆d ？

咁咪即係改變命運囉。我聽完，覺得有道理，記到依家。

蔣大鴻寫《天元五歌》hard sell下陽宅風水時，咁樣講：
「人生最重是陽基，卻與墳瑩福力齊。」
（生人最重要係陽宅，同陰宅一樣咁夠力）

「宅氣不寧招禍咎，骨埋真穴貴難期。」
（陽宅路得就奶野，但想要真穴又無你份）

「試看田舍豐盈者，半是陽居偶合宜。」
（睇下好景個d，好多都係有好陽宅配合）

咁風水，呢度講左一半+一半。即係陽宅+陰宅。陰宅你無/唔好，就用陽宅補一補。

第四
積陰德

無好福德唔會有好穴，無好穴唔會有叻的後人。就係咁。無福德，比你搵到真穴，你都要嘔返出黎，或者有橫禍。上代訓得好唔好/有無好墳比你葬親而比到著數你，就係福德啦

所以1，2，4。其實係一個cycle。1/4係相關，咁風水，就係中間的橋樑工具。

我自己咁睇呢幾樣野（約數啦）
命30
運20
風水/時機/機會15
德行（人緣人脈）20
勤力15

呢度就係我對命理的見解，純分享。勿插

呢個post真係令人回味無窮🚬

好似聽過有遠房親戚掘爛我父系啲祖墳，打黎我屋企勒索，過左世既呀爺唔鳩睬佢
其實大部分都應該投左胎（至少我係）
個墳仲有無用

由佢落個日，就起盤去睇
直到敗為止
玄空唔考慮頭唔頭胎個問題，只考慮個穴用到幾多個運

樓主你一星期要上幾多堂風水？

1～2堂

嘩呢度高手雲集

訓難得見到中州人
遲下睇下有無緣份請教下7運乾巽123 234 345 連珠三般卦的睇法

✋🏻混血兒 中州+北派河洛+三元+三合

我一星期上兩堂一日風水一日命理

有種玩法叫兼容並包，去蕪存菁

你師父有冇公開收生
利申我師父從未公開收生

可以啊, 但係要睇睇你屋企亂到咩地步, 如果所有野都郁唔到既話, 齋做補救其實作用都有限。

我想問一白二黑三碧四綠個顏色係有咩意思同有咩用？同埋啲色係點黎？

另外，之前我望過有本講山嘅書，佢話一白貪狼山形係木，二黑巨門山形係土，三碧祿存山形係土，同一白水二黑土三碧木唔同，大家有咩關係同分別？

感謝咁多位大師

唔關事, 坊間流傳點解會話乾位唔好亂郁呢, 係因為有句訣叫做火燒天門, 老父權威受損, 家出不孝之兒, 呢句說話既意思係, 當你個灶位係六白, 因為果度係煮食地方成日開火, 咁火就會同乾金交戰, 火剋金, 咁六白為乾, 乾為天為君為父, 咁老父既權威就會好似俾火燒咁而受損啦, 另外底盤六白流年九紫飛過或者掉轉都會有類似效應, 要視乎你床頭或者用事位係咪係果度, 化解方法都好簡單, 用艮土黎通關就可以架啦。但係老父權威受損有個前提, 係佢地交戰, 第二係視乎六白係咩宮位, 唔一定係乾宮, 第三要睇你係咪用果個位。而家你既情況, 第一你係咪用乾宮又唔知, 你底盤同流年二黑有冇交戰又唔知, 一盤情況二五可以唔郁都盡量唔好郁佢, 所以八運呢個七星打劫先至冇咩人用咋嗎。

屬狗改名有無話因為狗唔食草所以個名唔可以有草花頭既字

算有啦
不過未入到室

學費貴唔貴？
我一個月比二千幾

我前前後後咁上下

風水果九粒星, 係源自於洛書, 相傳於洛水之中, 突然出現神龜背書, 呢隻神龜背後有一個好神秘既圖案, 就叫做洛書, 洛書既圖案自己GOOGLE。色係冇意思, 相傳隻龜既背後既班點係有顏色, 所以中間有五粒黃色班點咪叫五黃。BTW呢D你當傳說聽就OK, 因為風水既星係對於番易經既八卦, 易經先係成套風水既基礎所在。

樓主有冇興趣學古三式
✋🏻我打算29歲學滿師後學大六壬同奇門遁甲

有👋🏻
有何指教

你學過還是有興趣學

有點興趣
暫時都只係睇下書了解係乜東東的程度

我在Facebook 有位網友佢叫奇門值符佢係奇門遁甲高手來你可以係Facebook add佢

原來係佢
先前睇過好似話唔收生

想學但搵唔到好師傅

我問過佢幾年後可否收錢教我但佢拒絕左我

咁，何解推介佢？

唔係推介跟佢學但佢應該願意指點一下後輩

哦
明白
不過，連BB班都未到就唔打搞佢住

你有冇學過祿命術

如子平八字紫微斗數鐵板神數

Major玄空
有涉獵下六爻/梅花/八字

✋🏻Double major 斗數 玄空

師父遲下教八字
所以唔急學
睇下書打下底就算

其他野如卜卦掌相面相完全唔識

掌相睇過下就算 無深究
一個玄空都有排玩

✋🏻一竅不通子平八字

巒頭都要學起碼5年
✋🏻理氣超廢

慢慢學
香港大把山學

樓主有冇聽過一位業餘玄學家佢係csl高層佢叫林國誠？

成日寫專欄

我好欣賞林先生對於玄空風水的熱誠

我
其實好少睇報紙

Lol

巴打我都無意批評中州派 因為我唔識風水 無權批評 只係對亭老呢個行為既反應 (雖不知真偽) 我自己本人好尊敬佢 睇好多佢既野 當中更有好多疑問 所以上黎打聽下 唔講佢術數上成就 淨係為香港帶黎xo 醬就夠勁 我亦都好尊重術數命理 無意冒犯 令你誤會唔好意思 繼續留名睇野

自己睇書is ok
要快可以留意下坊間邊個師傅有開班

放五行水晶關唔關事？

個人覺得天翼唔錯
利申我有個friend 跟左佢兩年

天翼師傅的三合紫微唔錯
北紫微可以跟梁劍豪

我有留意雲清子

冇

I mean我冇

佢好似有開班教奇門

是旦la我唔在乎王亭之係邊到學，我只care我師父教得好我
我本人都唔識王亭之我同巴打你一樣只閱過他的書著。本人buy佢嘅紫微但對佢嘅風水分析都有保留

我咁睇啦，咁多個師傅就各有千秋及專長，無話好唔好，但睇佢有無料我就覺得睇佢對基本功的態度同功力就略知一二，可能過料就藏曬係基本功入面都唔出奇

未必一定啱

我見到係道家
佢自己都話，除左教奇門，兼講道
所以都都留意下

U mean佢係法科人？

個膽係都唔奇
不過佢會兼教道理/宗教觀。

原來樓主就係之前傾六壬個巴打
sorry無留意添

想學睇相
邊道有得學？

六壬

另一個六壬post

唔緊要
我成日都唔睇人名

講下奇門遁甲得嗎

屋企放水晶，五行關唔關事？

BTW我師傅幾日前教我如何用斗數盤幫命主睇風水

玄空睇水晶係石，一律為土。再因色睇五行
紫晶火重，黃晶為黃土咁樣。師父無特別教得深入，tutor就兼用青金、黑曜、金曜黎化病

八字洩天機都有提過八字睇陰宅
師父有講玄空可以由八字推祖墳，由祖墳推八字。不過要好夠料先會識

斗數的話可以用原局跟大限的化祿化權化科化忌去看陽宅，宅中對於命主的吉位和凶位

屋企3女 1男
呢一兩年屋企開始好多雜物
跟住3個女人就輪流大病 要入院做手術etc
媽搵左師傅黎睇風水,
覺得佢講得有啲籠統
隔空應該幫唔到太多, 都想大家比少少意見

大門放左鞋架
琴多年無彈 佢話係煞
牆紙太殘舊
丁字上下床 橫樑煞
吊櫃係床上面 同上
太多雜物
窗外對馬路, 佢教貼磨沙貼擋
我2月出世 佢話我寒命,缺火, 可以食多啲辣野同著紅色 (我衣櫃係藍色, 係咪唔好?)
貓旺我 但係唔知點解
燈形狀太利
一盞燈 5個燈膽主病

樓主點睇金鎖玉關，過路陰陽

全套唔識，皮毛上睇到同玄空有共通點
虛為陽，實為陰。金鎖用緊同樣
外六士/內六士大家都同參
一d睇法上玄空都有提
坎高塞而耳聾
巽高女有權，坤高不可言等等

關啊, 但係品種冇咩關係, 最主要睇個象, 睇你舊水晶咩樣. 晶蔟或者水晶洞一般都係當七赤, 普通水晶一般都是九紫。

鞋架唔是問題, 問題係鞋好易亂, 雜亂已經係二黑, 牆紙殘破剝落係七赤, 唔知你丁字床係咩, 但係一碌橫木咪三碧, 貓係二黑, 燈係九紫生五土, 咁要睇你盞粒係新係舊乾唔乾淨, 唔乾淨又變二黑, 根本成間屋都二黑既象, 床頭三碧挑起, 齋聽唔病反而出奇。

多謝巴打回我 我會跟規矩去捐錢同添香油
真係咁大鑊
唉 我之前話左屋企太多雜物 佢地仲鬧返我轉頭話我亂掉野
宜家睇完風水 淨係肯掉野換床換燈, 又唔肯裝修換牆紙 仲要搣爛多達
唔知點算..

我想買黑曜石同舒俱萊水晶鍊戴
會買埋晶簇黎淨化
但係見你上面話水晶係七赤 九紫, 係好定唔好?

洩天機係咪澳門個位

台灣

我初學八字都係睇八字洩天機

我得閒都睇下
反而佢成仙成佛個度開頭以為佢9up
依家多左d經歷後反而覺得佢講得岩

司熒果啲練任督二脈我都睇唔明 , 剩係專心睇中冊 , 再之後買左胡一嗚本命理精論1就成日睇 , 次次睇都有新啟發

我的子平friends 話胡一嗚唔錯
利申🤚🏻完全唔撚識八字

開頭都唔明
直到出現不明頭痛，逢交節氣就黎，準過月經 咁之後仲有d經歷
忽然個腦叮一聲諗起佢，就拎返出黎睇下。跟住咁做就無左頭痛

森巴講解下

其實我無嘜野講，佢個思維同陳雲有d類近，眼光同視野比好多人都要闊同遠，唔夠lv係好難明佢地諗嘜，所以好多普通人睇完佢地講野覺得吹水，甚至係痴線佬講野

😂😂lol 玄學國師

我冇上黎你度睇過唔知大唔大獲啊, 我齋聽你描述我照解釋咋。既然你屋企既野都變唔到, 又何必上黎問自尋煩惱呢。
另外風水唔理你咩紅晶藍晶黃晶有咩唔用作用, 風水剩係睇個象, 同八卦既關聯, 晶簇係七赤, 現時係不利的東西, 所以我就唔建議你擺。BTW, 你信風水就風水, 西方水晶療法就西方, 即係你睇中醫就中醫, 唔好又中又西。

我開頭都懷疑佢痴痴地線
見多左野先發覺有時術數唔係只係術數，要自隊一野

三人行必有我師

係
放眼世界，唔好固步自封

啱呀玄學界中就係太多人過份妄自尊大以為自己係神睇唔起其他門派或師傅不明自何為海納百川 有容乃大

你又邊個派呀? 娥眉? 崆峒?

巴打好明顯wor佢果派專出惡人十幾年前經已瘋狂咁咬其他師傅或門派

永遠都係師傅係幕後叫弟子咬人

不論仲謀個派人品
但起碼work同有料
仲謀巴上過黎幫我睇風水
仲教我催財
佢仲話唔好亂黎
天地唔會死，每黎人會死先
結果每次搵完錢都會病
所以真係無錢洗先會放
夠洗就收番

btw 海納百川，有容乃大。何必勞嘈

利申風水理論上我閲讀過仲謀師父楊老師的書我欣賞楊老師的功力但不認同操守

個人認為佢果派work不是偽法

本來見樓主既文章有文有路，上黎鼓勵下，順便同太養揮個手，後來比d唔識野既人單單打打，我先反駁，不過越答黎越唔對路，一個用後天八卦做地盤既玄空風水，竟然會用先天八卦黎做，玄空飛星係用後天八卦，玄空64卦先係用先天八卦，兩套野都未分得清就話我唔識野，仲要話我大口氣，玄空飛星玩既城門，七星打劫，零正，收山脫煞，十字排龍，三元九運，命卦，就算兼唔兼盤，都係用後天八卦，五星入中既盤去做，所有催旺同化解既方法，都係有根有據，唔係靠估，唔係亂黎。

不過呢個世界做係好多亂黎既人，得罪講句，做風水唔得就係唔得，咩三人行必有我師呢d說話講就好聽，咩海納百川之言都係自我安慰，錯就係錯，唔work就係唔work，三個唔work既加埋都唔會變成work，100個唔work既加埋都唔work，風水唔係大家圍埋吹噓一下，大師真係勁呵，大師無得頂呀，就係識風水。大把所謂大師亂搞一通以為好勁，實情係搵人做白老鼠，或者跟本就唔識，亂咁黎，出左事就賴人地條命唔好，唔關佢事，比多d人圍攻就話網絡欺凌，扮曬受害者。

前面我都提過風水玩既能量，一般無風水知識既人既諗法，就係做左風水，有病醫病無病強身，唔好都唔會衰過之前掛。點知其實風水做錯，真係會累死人，真係會出事，呢d見唔小，唔係話我咩扮大師，認叻自吹自擂。

六七年前都已經係舊登開始貼呢d玄學post，算命，占卜，睇相，不過唔係好多人注意，舊網名叫「中出無痕」上年開始改左呢個新筆名，以後都會用，唔識我唔緊要，唔洗強調。嗰時討論開既人都無乜幾個仲有出post，我都比較少，因為都無乜時間，亦都無乜人可以答到咀，不過我從來無停過繼續玄學方面既學習，總算呢幾年都學得唔錯，見得下人。

我打咁多字唔係扮代表，扮大師，唔係我學風水命理時間多過你地，就講野有權威，你地講乜對我黎講都無所謂，單打我又對我無影響，你地對與錯同我都無關係，我無責任教精任何人，亦無需要任何人相信我，亦唔係想係度搵生意。

我都唔係第一日上討論區，知道好多人都係牙擦擦，所以你地單單打打我都無野想回應，所有野唔好睇得咁片面，凡事都有因有果，想風水命理玩得叻，一定唔係圍埋互相吹噓就搞得掂。我唔係做擦鞋仔，唔係事必要幫手吹噓，有料既自然會得人尊重，無必要以為有兩句交流就有義務護短。

本來利用多餘時間打d有建設性既文仲有意思，不過呢度都有唔少學習玄學既同好，所以花小小時間鼓勵下，希望大家真係比心機學，學左唔好心急幫人做，自己做左白老鼠先，唔會傷到人，自己有得驗證，幫自己催財，催桃花，化病，化煞，真係work啦，自己真係掂左啦，先去幫人。幫人係好事，但係幫人變害人就無謂啦。睇書唔係唔好，不過諗深一層，寫左出黎會比人抄，做咩要寫真野出黎比你知呢，收得一百幾十蚊，無奶油會過d堅野比你掛，而且天下文章一大抄，鮮有真知卓見，要睇都睇幾十年前出果d原版啦，有一定基礎既，咪睇埋古文睇下明唔唔囉。

遲左睇呢個post
好似有花生食
留名追post

無錯呀仲謀 , 幾年前遇過個高人 , 佢以朋友關係教過我八字 , 咁我想叫佢教埋我風水, 佢就話八字鳩 up 錯左好少累死人 , 但風水錯左係好易死人 , 話如果真係想學就要正式拜師 , 而且仲要撥好多時間去行山 , 不過我最後都無拜師

我覺得操守已經係後話，也不由我們去定奪，就由歷史去公論吧，我只係出奇點解佢地舉證唔係有系統地實事求是反而有點巧取豪奪及斷章取義的感覺而已，不過江湖是非我都無嘜興趣去理

即係想學就一定要拜師

諗落仲謀巴講d 野又有道理
擺得衰真係會死人

三個層次
拜師 > 上佢嘅堂 > 睇佢嘅書

以我比較熟嘅八字書去觀察 , 睇書老實講會講真料嘅真係好少 , 唔講相反已經係有良心 , 而上堂果啲都係會留有幾手

大家無謂為一個入門post起火
雖然有點火藥味，不過真係見識到野
仲謀兄露左兩野同我見過的事不謀而合，感謝放左條路出黎引領後學，感謝
16273849，12345789。方法並不下於6789，891
仲有1234，5678。仲謀兄唔想提，我都唔寫咁白，如果理解錯左就唔好笑我

佢地班人四出咬人已經唔係第一日既事。
玄學術數就係咁，work 唔 work當下唔會知道。講過去有幾準同講將來有幾準更加係兩件事，所以以命論命來話其他人廢其實非常搞笑。
引一本窮通寶鑑來指指點點，哦咁原來窮通寶鑑滴天髓三命通會子平真銓全部都係一樣既理論，大開眼界呢。
不過無可否認佢地班人眼光非常長遠，知道呢個術數界市場好細。所以跳出傳統既論命堪輿既框框，以古人流傳落嚟的智慧教人賭錢，真係造福世人。

真係越睇越有誠哥feel呀。

岩呀惡性競爭lor
所以我師父從不公開收徒

師兄你知道佢地嘅野比我更多，睇來你係行家來

最後都變左純攻擊 post , 狗改不了吃屎

係呀，做錯風水累到人成日都會接觸到，呢行質數好參差，所以講得多都無用，夠膽講出黎就會話阻人搵食，唔夠和諧，周圍咬。

我地講親都係學理，仲要怕人地跟唔上，引經據典，用邊本古籍，邊句，點解？全部學理討論，詳細到好似上堂咁，學風水命理唔係學個原理，唔通學點擦下鞋，介紹返d客黎做下咁？

呢d事理得幾多？原因都講左幾十次，但永遠有人唔知。下下去滿足別人的好奇心實在好無謂，所以唔理就最好。

三元九運用在玄空飛星。
二元八運用在玄空64卦。
一個體一個用。
一個快，一個慢

仲謀巴有樣野想問下你
之前搵你睇風水伙叫我係書台位放文竹定富貴竹m
都接近3年依排又讀番書所以想放下但又唔記得
可以sd 番個floor plan 比你🍻

即係其實3元9運，2元8運係可以共同使用 ？

無所謂，我地群組入面大把內容，我寫既風水post講下屋苑既風水，講下商業既風水，有線電視既風水興衰，講下地鋪點做風水。幫人睇掌。其他人講下紫微斗數，講下期權，講下股票，講下占星，玩下占卜。咩都有，呢d全部免費公開，好文共賞。亦會繼續有好野睇，d人有眼睇，公眾眼睛是雪亮的。不怕呢d人抹黑。

呢d你問你師父啦，我無意公開

我入唔入得 ?

唔好意思，做得太多已經唔記得你嗰個係點。

好的，你知唔知我fb?

好好
感謝
係咪就咁 add fb就入group

X光堂投資群組果個 fb ?

add 左你 fb , 貓頭係我

遲左幾日覆，希望樓主可以幫手...

情況大約係咁，全部野由7-8年前開始變得好差
先講阿爸，我阿爸就病情就差左唔少
佢本身有糖尿，食住糖尿葯，戒口戒唔得清
就係5年前開始發現糖尿引起腎功能有問題，到依加大約洗左3年肚
但越洗都冇咩起色，到呢一兩年直情頻頻入院，一年都入4次左右
成日嘔，頭暈，訓足全日，行唔到(由房出廳都唔得)，去大小便要人幫.....
仲要中間夾埋生蛇，同中左肺癆菌引發肌肉炎，食左年半肺結核葯
我近年既公司假都拎哂黎同佢去醫院覆診

講完阿爸到阿哥
阿哥教書，但做左3年之後學校CUT人而佢又搵唔到教席
結果有一年去做代課同補習，當中考政府工0回音
後尾考到郵務崗位，不過係難頂位，人事好複雜好難相處
佢就頂住再等機會，但寄好多學校都冇人請佢
佢本身有教育資格，有教學經驗，亦有輔導碩士資格
最後係2年前舊同事介紹搵到間中學教，可惜間中學又係比較複雜，學生又麻麻
做得好辛苦，頂到依加

到我阿媽
本身已經有血壓問題，阿爸身體出事就更加操勞，近年要成日去睇物理治療
亦好多扭親同神經痛問題
因為阿爸比較多要求又身體變化大，佢日日都訓得好少，精神都影響埋

到我阿麻
佢本身已經係性格麻麻既人，要求多同難相處，但都尚算溝通到
近年開始有腦退化佢記唔到野，而且成日會錯人意，經常搞到家嘈屋閉
無一日平靜過到，要挑起事端，甚至有街外人同管理處職會向我屋企人訴苦
話唔知得罪佢乜俾佢開火
佢依加嬲上黎連屋企人都咒

到我姑姐
姑姐本身婚姻有問題，我姑丈長期冇野做，兩公婆同兩個女有爭吵，互有發火
前幾年我姑丈離家出走，原因係成家都排擠佢，佢係街頭露宿
問過表妹勸佢地接受返老豆，佢地唔肯 (表妹中學生黎)
有次警察打黎話我姑丈街度暈送院，腦有積血開左刀
即使係咁，我姑丈都係冇屋企返，表妹當冇左呢個老豆

到我自己
十年前大學讀書壓力太大，搞到有情緒問題要退學
後尾好快少少重新讀過畢業，6年前GRAD之後好難搵工，搵左一年
葯KEEP住有食，中間病情好反覆，到近排先停
但屋企人成日嘈，阿爸身體差，工作等等
咁耐都冇開心過好辛苦，好大壓力

加左

thx

其實我唔知個因果關係
屋企係越黎越嘈得勁，日日乜野小事都會對鬧
主要係我阿麻同阿媽
聽人講過呢種能量係會累積影響成個家宅
依加我阿哥已經搬走左，主要係我留屋企幫手
有個返夜更既阿哥，佢就唔撚理屋企野，話返工好攰
我姑姐(老豆個妹)多數係有經濟求助/上黎食飯/黎呻屋企兩個表妹有咩問題

都唔駛單打, 直情明剷你冇料到啦, 一個山星水星都唔識用, 八卦卦德, 卦象引伸又唔熟, 仲要河圖數都俾人當埋先天卦數, 反正D回覆仲係度, 真係識就識, 唔識就唔識, 邊有得呃人?

真心有料既就唔好一味係度鳩吹, 我講既唔是秘本唔是十幾廿萬買番黎既口訣, 成本易經你要搵隨便都搵到, 你要學風水, 番去讀熟本易經先, 學你話齋你仲有好長既路要走啊

算la佢地果派係咁法西斯嫁la

樓主你不如問下你師父對椗X堂的意見先la都係果句玄學界江湖味好重不要相信任何外人包括我本人你問下你師父就知我哋有冇抹黑

反正都係學理討論, 風水本身既根源就係易經, 所以任何古訣, 尋根究底, 個原理都係要番番去易經既卦象果度, 所以左一句秘笈, 右一句真野, 講出黎真係得啖笑, 再古老再神秘既口訣秘本都係由易經果度引伸出黎, 最真咪就係去書局買番本易經咪最真野囉, 冇野真得過佢添。

Agree

先感謝
我有朋友老豆係楊師父的世叔伯 ...不過個時已經上緊堂，所以...咁樣囉

不過都係post 1個句

「「我唔想搞出d咩「阻人搵食」、「打爛人飯碗」、「唱衰某d人」、「過份泄露天機（雖然我自己都唔係好知）」」」

繼續跟樓主學野

唔好咁講
教唔到d乜架其實

追post到如今
已經唔知一個門外漢係可以信咩人睇風水
所以都係乜都唔好搞

行家兩個字唔好亂用呀巴打，我雖然學術數二十幾年，到今日我都無打算用術數來搵食架。術數界既事事非非我早已睇到化哂，人地要插支旗搵水都唔係咩問題。

踩其他人搏上位都算啦，邊個當紅就攻擊邊個，一貫手法啦。但開group叫人賭錢呢下我真係睇唔過眼囉。術數界俾外人印象係咁亂七八糟咪就係呢類人做成囉。

另外呀邊個大師父，唔好話抺唔抺黑啦。我放上來既相唔係我自己晝出泥架。另外如果話抺黑係指你地中傷其他師父既手法，咁仲易啦，你地前有孔明師兄同呂Ｘ明門下既恩恩怨怨，後有一索師兄攻擊陳Ｘ龍李Ｘ聰，全部係哂網上架。

你
擺低個telegram 就有人搵你

巴打，楊師父目中無人唯我獨尊就九十年代已經係咁架啦。但無可否認楊師父有料到，串得起，咁ＯＫ。可惜係佢班弟子唔知有無佢老人家兩成火候，就學足哂佢老人家既高傲。週圍攻擊抺黑其他師父。咁又係唔係「阻人搵食」、「打爛人飯碗」、「唱衰某d人」既行為呢？

巴打
重點係
「我」
感謝

ＯＫ！如非必要我不再多言。
祝你術數功力一日勁過一日。

多謝
大家咁話

半涉濁流半席清
倚箏閒吟廣陵文
寒劍默聽君子意
傲視人間笑紅塵

就算出黎搵食都唔緊要, 始終係一門技藝。做術數呢家野頭幾年的確係難, 因為知名度低, 但係唔緊要, 係有料既慢慢自然會有穩定既回流客, 反正算命睇風水基本一年一睇, 咁樣慢慢建立番個基礎, 自然就長做長有啦, 學藝未精就搞埋D咁既野, 咁又何苦呢。

個人意見only你可以試下搵陳癸龍睇下但價錢唔平
利申我有個friend 跟左陳sir3年

師兄原來學左咁多年，我只學左幾年自己唔算係高手起碼師父仍未話我學滿師

岩呀師父常說有麝自然香

我見你地話雜亂就係二黑，咁我想問如果因為某啲原因唔夠土嘅話可唔可以搞亂果部份生二黑土去補下土？

講真真係要救命/屋企有事/有危疾
睇完呢個post都已經唔敢揾
根本唔知有咩人信得過
而且呢個post對門外漢同想求助嘅人
帶出個重點就係如果個師傅唔係好勁嘅話
就唔睇好過睇
好似有啲要搏吓好唔好彩揾著個勁唔勁/信唔信得過咁
門外人唔識亦都唔了解啲江湖恩怨咁複雜好難判斷咖嘛
同埋呢喥都帶出一個訊息係睇風水真係好貴
咁我諗都係乜都唔敢搞住
而且真正有事嘅人啲錢方面都係好緊張
醫療、因病休息少咗家庭成員去返工賺錢、屋企本身已經破大財等等，
其實都無乜閒錢去搏一搏，
始終都唔知風水/遇著個師傅係唔係一定有用或者幫到

Btw我信有風水嘅，我都信係會有啲影響
只係作為唔識呢方面嘅一般人
我唔知真正出事嘅人係唔係搞搞啲風水就可以化解得到
因為當科學嘅方法都無絕對把握時
人自然會揾吓啲風水命理、宗教類、超自然方法睇吓可唔可以再做到其他有幫助嘅嘢咁啫。

我初初都只係想問問了解吓
但追追吓呢個post已經判斷唔到
所以都係唔敢搞同埋唔敢亂信人
打搞晒你哋嘅學術討論唔好意思
你哋繼續鑽研，祝你哋都成為幫到人嘅師傅

本來都有諗住穩人睇 依家完全唔敢

隨緣啦
係有有心人
祝你早日渡過難關

從局外人眼光睇 , 幫到手唔屈客就夠 , 話鳩之你人品點咩 ....

人品好聖人咁但幫唔到手又有咩用

咁繼續講下d無關痛癢，芝麻綠豆野啦
一般人，會睇住每年一度的花生節目，跟住搞風水。

例如今年1入中宮，排出黎會咁
（其實一google就有，都唔係咩大祕密）

東南/南/西南
9/5/7
東/中/西
8/1/3
東北/北/西北
4/6/2

人呢，不外乎情/錢/升職
但如果每年都跟住搞，係好易奶野。

花生節目會咁講

今年8到東方，係財星啦
9到東南啦，係喜慶桃花啦（下刪N字）

如果你跟住搞，一定會郁到原局。無事就無事，有事咪有事囉。仲唔一定收到原本想要的桃花/財。咁又何必咁貪心跟住搞呢

早幾年 , 有個師傅叫我喺間舖西角間中煲下水 , 總之要產生熱蒸氣 , 煲過生意真係好左 , 其實呢啲係咩法黎 ?

亂估，唔一定岩
用水+火煲8白

2011/2012年？

對唔住令到巴打你更加迷惘

希望巴打可以大步攬過

唔記得 2012定2013

我都要講聲對唔住
搞到巴打咁迷茫

其實如果想店舖摧財 , 今年有咩擺法 ?

2012 6 入中，西面排到8
似2012
都係個句，9估

這方法很有用，在向星8，及城門，用水來催財，但一定要肯定宮內所有星不怕動，而且不可影響到相關命卦的人。催財很快，但做錯而發禍亦速。所以一定要好肯定地度清坐向，起好飛星盤先可決定。做要擇吉日來做，效果很強。
但唔識千萬咪亂做，做錯可以即刻仆街，必中。

今年三煞疊八白 , 係咪好難摧財 ?

感謝講解

不是跟流年做，要跟本身既飛星盤，再睇流年，流年8不是財星

剛入左仲謀兄個group 學野

七運樓 , 坐艮向坤 ,係咪咁起盤 ?

正向?

睇24山係坐艮向坤 , 唔知算唔算係正向

正兼向計法有唔同, 要睇坐向同羅庚度數先知, 正如仲謀所言, 風水一定要認真審慎去對待
利申: 術數程式開發撚

呢個係我屋企附近街市個坐向 , 諗住拎黎練習下

北葵涌街市 1986年開張 , 坐艮向坤 , 其實用google map 度度數得唔得 ?

或者簡單D當係正向睇先
無記錯坐山一白入中, 對返丑艮寅 對 壬子癸, 天元龍對天元龍, 對返一白天元龍就要逆飛, 而四白向星入中, 對返未坤申 對 辰巽巳, 天元龍對天元龍, 四白天元龍就順飛

你問問其他師兄會好D, 我比較少寫風水果邊的apps, 可能會記錯